(DSE)放榜排jupas集中討論區 (2)

我地每年都會喺舊登都會幫人排Jupas
我地10點之後會有義工團隊幫大家排Jupas比意見

1. 點解咁重視Jupas? 我考得咁好，基本上洗咩哂心機研究Jupas!?
答: 放榜唔係真正放榜，Jupas先係真正最終大佬。考得好當然有優勢，但如果唔重視或忽視
Jupas重要性，分分鐘因為自己計錯數/野心大/唔理解Jupas運作，隨時有Offer變無Offer。同樣地，如果你係邊緣人或者但求穩Offer，排得好Jupas隨時提高你入讀大學嘅機會率。

都係嗰句，捱咗咁多，花多少少時間，聽多少少意見，都係阻你1、2日姐。

排Jupas最基本原則，你一定要知：

『A1』：唔洗咁快放啲超級穩陣嘅科喺A1，呢個可以放啲自己想讀但分數又差少少(1-2分)嘅科博下。 差得太遠就最好唔好博喇，無謂哂咗個位。
(有人覺得A1A2無咗會唔會影響大學機會，答你絕對無影響)
『A2』：性質同A1一樣，但博嘅風險最好細過A1，姐係最好大於最低收生分數或差(1-2分)
『A3』：一定要放啲超級穩陣嘅科，分數最好大過中位數/最高位數，同時要留意嗰一位嘅收生名額，愈少就愈大風險。

P.S：
同埋要留意一下所放嘅科係咪需要面試或要交作品，呢類就算你夠分都好都除時因為面試表現而失去機會。

例如：
我A1A2A3 放哂HKU CU Poly Soical work，啲分夠哂應該一定入到是但一間喇
但Social work年年都多競爭，分數當然要達標，但面試都好重要，除時西走唔少人。如果巴打唔好運除時3個面試都麻麻地，到時可能最後咩都無。

至於Band B 好多人都唔係好點理，但千其唔好忽視，當買個保險都好。
可以留意下上年Jupas最後收生有冇科目係揀咗Band B，唔多但唔代表無
當然都要以興趣或自己分數係咪達標嚟排喇。

1. 你嘅放榜成績，記得寫明選修科
2. A1A2A3嘅Choice (最好打埋Jupas編號，例如JS6004)

嗱!老老豆豆，Forum時間有限，同埋太大量，我地或者覆唔哂咁多，加上排Jupas其實應該唔係only睇成績去排，最好就了解下你自己興趣/能力/期望等等

如果想急求回覆同傾多D 慢慢仔細D，可以打去熱線 2777 1112
Whatsapp就搵 62778899 搵我地
Tg:

3353 5(m1)5(chem)3(phy)
A1 Cu Science
A2 UST Science
A3想保險啲放咩好

同埋A1 A2博唔博得過,想讀Stat
CU今年轉左Best 5係咪大機會咗
同埋best 5係計邊幾科
physic weighting*2, 中文個weighting*1.5
咁嘅話係咪會計physic

上個po好似miss咗

345(3)3 543 m1 chem phy econ

A1 CU ECON(面試有分加)
A2 求其一個bba
巴打點睇

434453 ECON PHY
20分A2 A3應該點簡 想入既科都係差 1 2 分 A2 A3好難搵到穩既CHOICE
如果要穩就只有LU 教大 OU 但我又唔想

5 5 4 5 5 4 4 bafs phy chem
A1:hku bba(is)
A2:cu ibba
A3:city gbus/ust bba

咁樣有冇得搏?
唔知點排好

435*(4)545
中英數M2通物理ICT
A1 中大工程
A2 City CS
A3 polyu computing
我想問下得唔得?

新POST推

335353 phy chem
A1: poly ME
A2: city EE
A3: poly transportation system engineering
有冇可能？

A1 CU PSYCHO (JS4862)
A2 HKU SOCIAL SCIENCE (JS6717)
A3 CU SCIENCE (JS4601)

CHI 4 / ENG 4 / MTH 5* / M2 5 / LS 4 / CHEM 5 / PHY 5

搏唔搏A1好...
真係想讀PSYCHO

同埋A2 A3如何如何
謝謝

A1 都可以博下既 但唔好期望機會好大 面試分唔係加好多
A2 BBA 都係LU BU選擇

A1你差好遠，無謂晒左個位
A2都危險，可以擺A1
如果你想讀psycho，可以揀hku ba/science，可以任意double major psycho

.

求意見#adore

A1 佢計best 5 21 LQ 你都係21 你有m2 chem 既weighting x 2 機會都有既！因為多位 397個
A2 佢計英數+best 3 LQ 20 你21 都穩 因爲位多
A3要好穩既可以city science既科/bu
但係你A2本身穩 我覺得可以A1搏hku science 差2分

感謝

JS3741?

JS1003 CITY E&F
JS1201 CITY CIVIL
JS1204 CITY CS
咁會唔會太勉強?我知A2 A3都唔穩 但我已經簡唔落 想駁下 唔得就RETAKE

354456 bafs econ
A1 ust bba
A2 city enf
A3 poly bba
OK?

你4C+2X :28,best 5:24
A1:hku bba(is) (4C+2X) LQ係27
A2:cu ibba best 5 LQ 係24
A3:city gbus (4C+2X) LQ係33 你個分唔夠仲放A3都冇咩用
/ust bba 係邊科

A1同A2可以調

3345434
中英數m2通生物物理
A1:poly 工程廣泛
A2:cuhk engine
A3:city 能源
Ok?

都真係幾勉強, A2,3 都差2分,位多都難
A1 就唔好諗啦
BU有冇性趣? 收既分低D bo

A1 真心搏喎你差人地LQ 3分到 我覺得機會唔大
中大broadbase sosci低1分 差2分可以搏一下既
如果唔係真係要city JS1101
A2 你同LQ一樣 都可以係呢科揀翻psycho呀！
A3你應該夠分 穩既 但係諗真啲係咪想讀先好喎 city JS1101 都一樣穩 可以考慮一下

3 3 5 3 4 4 chem bio
想問入cityu energy sci and engineering同
cityu mechanical and biomedical engineering有冇機？

A1A2 要取捨 , 揀一個黎博
之後最放返達到分數既科目 要穩

Re 撐雲加唔撚易:

city JS1103 & JS1108 都差幾多分下
建議: CITY JS 1103 & JS1108 & poly JS3480<< 如果想搏，可以放一個係A1

A2:
edu JS 8416 中史教育
edu JS 8624 全球研究
edu JS 8651 心理學
lingu JS7100 ba
lingu JS7802 哲學
lingu JS7204 翻譯
<< 可以放1個係A2，其中哲學方數方面較接近，但需考慮個人興趣

A3: 要放一個穩陣choice，接近/超過中位數

加油!

幫人問
3454 554 Phy Bio Chem
Best 5: 23; 4C+2X: 26
A1: UST science
A2: CUHK science
A3: BU science

咁放算唔算穩？CUHK 放a2 會否太搏？麻煩晒樓主！

巴打,你best 5得20, 考慮BU 啦,依D太勉強啦

5445 bio 5* econ 4

唔好意思想再請教下
A1: poly nursing
A2: 排cu定hku好？
唉 個成績好似唔係好穩
好擔心最終會冇offer

Bio BAFS加多科M1

435445
A1放City BBA Accountancy
A2同A3放邊間好?
22分係咪穩入A1?

係呀
會唔會太進取？

但是我見到city能源上年個LQ都係20 bo

唔該巴打，其實我唔知Edu U定ive嘅幼教HD認受性高d

Poly ot個分對你著數d

新科無資料
但計Best 5黎講 你得19 , 19基本上機會好微
唔好哂左呢個位佢

你4C+2X:27 best 5:24
A1 中大工程 best 5 LQ:21 好穩
A2 City CS 4C+2X LQ:28,ENG X2,可以放上A1搏下,不過你ENG3
A3 polyu computing best5 mean:20.9,都穩
A1同A2調啦

A1 人地average 21.8 你20 你差1.8分 有風險
A2 人地LQ 21 你20 你m2有5有少少weighting 不過都有d風險
A3 佢計法要42.5 你得38 搏唔過

推推先

點解唔諗下poly bse ?

但係CUHK CS唔係好過City咩
英文得3真係一大障礙

best 5: 31

A1: 平均6科差0.9分,不過勝在位多,235個,搏得過
A2: 依個都達到LQ同都有73個位亦都搏得過
A3 放三寶都幾好,反正巴打都夠哂分入,要穩既就PT有130個位,RD都有110個位..睇你想入邊個對邊個有性趣bo

因為我對Building無興趣

334443 Econ Bafs 18分 係咪八大無望

OU 樹仁

city energy sci & eng >> low q 42.5 , 你得分 38.5
city u bio mech>> low q 39, 你得分 38
相比下去，你cityU bio mech 有機會多好多

A1: 有修歷史係有優勢既,不過巴打你唔係特別高分,加上得個31個位,揀得依科通常都有history底,巴打你唔夠分非常難搏
A2:同上
A3: 都係同上

巴打你best 5 唔夠20, 要degree就得OU 架啦,依家LU BU都起碼20樓上
祝你好運

best5 :24 4C+X:24
A1 放poly nursing都ok
A2 放HKU可能有interview

巴打...你得18分...其實入唔到呢D科目...
除非諗下OU 樹仁
再唔係就放D HDASSO上去..

444454 chem bio
A1 ust sci
A2 bu sci
A3 ou nursing/ city sci chem

求意見

舊po post過 仲有野想問

中英數通生物地理
4 3 5 4 4 4
combine cert黎
A1 City 社會科學犯罪心理 j s1011
A2 /A3 教院 心理學

如果A3擺lingu socsci如何？ 同埋我知道自己best5得21分好低 可唔可以建議其他風險適中既八大programmes比我 （除engine）

4345*44 M1 phy

A1 poly 物流管理
A2 city 建築及土木工程
A3 bu 理學士

咁排得唔得？

A1放City BBA << 有機，值搏
A2同A3放咩好? << 仲有BU AC JS2110 可以搏，入學avg 21.29 ，你都有21 分
仲有OU JS9220
你都可以留意下
不過緊記band A 要留一個穩(到/ 超過中位數)

加油!

但city gbus 好似係engx2 mathx1.5?
咁我weighting應該有35?
Ust js5300

A1: 搏得過,又多位, 差2分但係有機
A2: 呢個大機得多,你已經過左佢既平均分
A3: 先講City, 呢個都穩,提一提你今年佢睇重左chem, 比重2倍加成, 上年就理科一視同仁地1.5加成, 所以你既chem攞5有好大優勢, 用返上年既標準計你都係過佢既中位數 至於OU nursing, 巴打你係咪好想讀nursing? 否則做咩咁大刺激整個OU落去

4544324
Best5 21
A1: CU SCI (搏唔搏得過?)
A2同A3都諗唔到可以擺咩了
巴打有咩建議
文理都ok

巴打英文得3...揀city 係玩命 分都差 博唔過
反而教院相對會較大機會

best 5:24 4C+2X:27
A1 ust bba 冇info
A2 city enf 4C+2X LQ:31.5,呢科放A1都嫌搏
A3 poly bba best5 mean 22.9,都ok

咁樣放得唔得 好想入poly

combined cert
chin4
eng4
math 6
ls 4
phy6
chem5
m2 4
A1 ku engine
A2 ust engine
A3 poly civil
會否太博？

可以博下既
你個分都算多選擇 可以留意下LU BU CITY

a2要轉

唔好miss 我

唔該晒
hku之前已經in左 覺得ok
淨係想入Nursing 希望成功

445454 geog phy
A1 cu sci.
搏唔搏得過
或者有無其他science有得讀

無bio搞唔掂
想cu gbus但ielts唔夠分
A1可以照放？

你的分數經CITY U 計分器後，同LQ 一樣，所以唔穩陣
由於你上面3個都係差1-2分或 岩岩到LQ，所以只能夠3揀2
之後再加一科好穩陣(到/ 超過 中位數)

加油!

334445(bio)(geog)
呢個分可以點排
有無咩hd可以推薦？

chi 4
eng 5
maths 5*
ls 5
phy 5**
chem 5*
bio 5*

A1 cu medic (好博)
A2 hku llb (博)
A3 poly physio (算穩)

點睇

利申已是degree holder, 亦不受medic penalty影響, 所以比較博

A1 confirm下係咪物流管理?因為得物業管理同物流及企業工程
物流就新科黎既,冇得參考,不過位就多過物業,有44個,物業得19個. 巴打best 5有21, 差物業既average 0.3, 可以搏,不過都係個句,非常少位. 巴打記住睇清楚先報, 我都俾佢搞頭都暈
A2 恭喜巴打,你既分夠LQ,同埋只係差0.5分到med,學位都多,109個,冇問題
A3: 巴打依個科都過左average,又係大把位,200個.非常穏

點都好, 感謝樓主無私救助各位莘莘學子
好人有好報

無錯

best 5:19 4C+X:18
A1 polyu financial services best 5 mean :22 得26個位,差成3分
A2 polyu computing best 5 mean:20.9,
A3 Hsmc supply chain managemen best 5 mean:19.53,self fin best 5 mean:16.98 有心讀可以報埋

如果係我會
A1 polyu computing
A2 Hsmc supply chain management

434464 econ bafs
aim bba 有啲咩選擇

我有啲興趣報cu econ做a1
但係差lq 1.3分

31.5應該係weighted score eng*2 maths*1.5

444456 bio Econ combine cert
A1 poly mental
A2 hku nursing
A3 未諗到
想問a1穩唔穩？thx

哈囉巴打

我DSE成績係344454 Econ acct

想問下咁排有冇問題：

A1 : City business management
A2 : Bu Bba
A3:. poly property management

主要都係想讀返商科為主，唔知巴打有咩意見。不過OU就不了，寧願asso好過。
唔該曬你地

cityu energy sci and engineering
上年中位數﹕44 , LQ﹕42.5 ; 你既分數 38.5 , 學額68 ,--> 呢科好勉強, 你再諗諗.. 機會較微!

cityu mechanical and biomedical engineering
上年中位數﹕40 , LQ﹕40 ; 你既分數 38 , 學額100 , ..> 呢科都有機,

之後A3 一家要放穩陣分數呀~

4344444(m2 econ acct)
A1:city acct / enf
A2:Bu acct
A3:ou acct
咁樣可以嘛? 想讀acct多

全4 m1 chem account
A1 cu eng
A2 city civil
A3 city is

咁樣排ok嗎

434454
想入BBA 但好似唔多舊分 問下

JS 1004 CITY BBA IS
CITY CS
POLY COMPUTERING
穩唔穩

A1, A2 你都同上年收生差一分，但都可以搏
反而係A3出問題，佢上年收21.3, 但你係20分，仲要得19個位，好危，要轉科穩陣d

英文得3係咪唔應該讀心理學

A1 中大工程 <<成績: 27, 要求: 25.966, 高過要求, 穩入, 睇下你想唔想讀呢科, or想博其他科
A2 City CS <<成績: 30, 要求:28, 高過要求, 穩入
A3 polyu computing <<成績:27, 要求: 20.9, 穩入

恭喜你! 全部穩入!

Degree holder 都考得JUPAS咩? 同埋無知一問, medic penalty係咩
講返你既排位先,
A1: 係咪MBChB JS4501? 係既話就真係比較搏, 6科average要6.2,而你依家係5.8,不過位就幾多既,可以一搏.
A2: LLB達到LQ,而且位都唔少,唔係好搏
A3: 依個都係算穏, 已經高過average

講返A1, 其實都好狠搏下, 唯有睇下可唔可能人少少攝到入去. 其餘就唔算好搏,機會唔細, 反正位都算多

幫學生問
佢345(1) 64(phy ict)
如果佢想讀d quant既野
想ibba 揀financial engineering
會唔會好難?
佢英文4左 e&f lq 25會唔會好搏
佢話hku cu都有send email話佢interview分加
如果a1 e&f a2 ibba 好唔好太貪心??

如果a3 會擺engine / science
擺邊間好

542454 history bafs
A1 JS3296 poly hotel management
A2 JS3480 poly Language
A3 JS3442 poly Property Management
咁樣擺穩唔穩？
A1建議博hku ba嗎?
麻煩曬

A1: OK! 高過平均分
A2: OK! 到下四，算穩
A3: OK! 穩，而且學額有200個

總結: poly 物流管理 & bu 理學士 都穩，睇下你自己最想入邊科啦!
加油!

A2收得高過A1 唔好浪費個位
將A1 A2交換
但老實講CU機會唔大 ust都叫大機 bu穩到乜咁

利申:CU biology

543554 Chinese history geo
A1 HKu Chin&edu
A2 UST GCS
A3 Shitty IS

THX

A1 過左average添, 穏, 可以考慮下換個更有野心既, 擺A3都ok
不過留意返combine cert HKU係會扣分既, 呢樣要多加注意

巴打唔好唔理我

best 5:21
4C+X:20
a1 JS 1004 CITY BBA IS 4C+X LQ:30.5 你:29 eng3 自己諗
a2 CITY CS 4C+2X LQ:28 你29都OK
a3 POLY COMPUTERING best 5 mean 20.9

唔該巴打 但係a1計完weighting我好似好炆水...?

因為我第一次考DSE 所以報得
入medic如果係retake有10% penalty減分, 但我唔算retake
anyway, thanks

A1 A2 都有D搏
A3上年LOWER Q都收30.5 你個分照計上年個比例應該係30, 有D危喎巴打
A3轉科穩陣既就FIT

爸打 我頭先問過嫁喇 我系3344543chem phy m1
想入 city Chem 但系上年同今年個weight ing又唔同咗 我系咪無機會入😭😭😭😭😭

因為你頭先話我weighted 完35分 佢median34分 但34分系上年😢😢😢

weighting既話poly冇公佈, 計返average既話巴打已經過,仲突左0.4,同埋有70個位,應該唔使咁擔心.巴打好想讀依科?

334354(Econ,ict)
A1 polyu computing
A2 edu ict
A3 Hsmc supply chain management
ok ma?

對呀 很想要吧 感謝你呀巴打！

UST Science
計完weighting 後22分
佢個mean 25 A1有冇機

幫人問

幫朋友問
Best 5 :21
中 4
Eng 4
Maths 3
Ls 4
History 4
Bio 5

Jupas
A1 JS1108 city 政政
A2 JS8381 poly 政政
A3 JS2610 B u 文學士

其實D分都正係可以照上年個分黎參考,今年既分係要等下年收唒人先會公佈所以現階段都唔會知住,唔使咁擔心既. 好老實講依個jupas system係有賭博成分, 只可以以上年既收生average 參考黎睇餸食飯, 今年佢會以咩收生分數黎收係唔知, 同埋分亦有限, 要同幾多個爭,有幾多個高過你都唔知既,既然高過average咁個機會就大好多, 唔需要咁擔心既巴打,俾D信心 Enjoy your summer la

咁我想問BU都穩陣 secure?

問題係個weighting 唔同咗個median 同LQ 都唔同😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭

如果唔係我可能掉engine上去 或者其他choice

best 5 19分
334453 econ ict
aim bba 有咩可以讀

仲有今年學額少咗

ok的

434434 bio geog
A1 bu science
A2 ou sssdp 檢測和認證

咁樣放穩唔穩 不過仲未諗到band a放多個咩科好

lm

A1之前interview有加分既搏得過

ust science 可以放A2

444333
bio 文學
combined cert
除左ou仲有冇其他選擇

A2放 JSST03/ JSST02

A3 先OU SSSDP

中英有4 讀asso啦 真心 比D力升到ugc

想問下巴打 頭先check左ust calculator我ust qfin 47.5 如果佢median 53.5博唔博下A1?
另外ust risk man讀既野同q fin會唔會好唔同? 因為我個分同佢median一樣 係咪可以
A1 UST QFIN
A2 CU QFIN
A3 UST RMBI?

a1: 中大工程 <<成績: 23, 要求: 25.2996, 未達要求
a2: cityu cs <<成績: 27, 要求: 28, 差1分
a3:poly u computing <<成績: 23, 要求: 20.9, 高過要求

希望幫到你!

434464 econ bafs 4+1 21 b5 22
a1放poly Financial service
A2放city economic and finance
A3 放bu bba
咁樣排有冇問題

幫細佬問 4C+2X 36分 有面過試 A1擺中大醫學 穩陣嗎？

唔穩 a3太少位啦 未必接實你

你中通1排唔到jupas呀巴打

巴打你好
334(4)444 M1 ICT Econ
A1 JS3868 Poly computing
A2 JS3313 Poly engineering
A3 JS1205 City Electronic engineering
我真心想讀computing,我咁樣擺得唔得,有冇機會博到?
麻煩巴打

補充小小資料
中5*
英5
數5*
通識5**
Chem 5*
Bio 5*

a2唔洗諗

a1 a3 有機會

再推

A1 CU SOCIAL SCIENCE JS4801)
A2 HKU SOCIAL SCIENCE (JS6717)
A3 CU SCIENCE (JS4601)

445*4555 (M2/PHY/CHEM)

唔好意思啊小弟又要麻煩你地
諗住social science 揀返入psycho會唔會大機啲

如果揀Science 睇下會唔會追gpa tran去psycho....

如果咁樣 點睇

想問下樹仁有冇3萬資助

中 英 econ phy 4

Core m2 5*

Ls 3

諗緊Hku engine 定ust engine 定 poly engine 好？
定還是有更好既科揀？
請問大家有咩意見？

太多POST覆唔晒

急既巴絲TG我地!!

jupasboy暫時最少人, 可以tg左呢個先

巴打，你揀得cu science，點解唔揀hku science？
好多人入唔到hku soc sci，都會揀hku ba/science再second major psychology，second major係冇門檻，換言之你24分讀到人地26分先入到嘅科

咁jupas都想搏下

a1 city政政 (JS1108) <<成績: 29.5 要求: 31, 未達要求
a2 ling u bba (JS7200) <<成績: 23, 要求: 20.55, 高過要求, 穩入
a3 bu sci (JS2510) <<成績: 23, 要求: 20.53, 高過要求, 穩入

希望幫到你!

A2 唔穩 33 都係踏正lowest score only

4464667
Phy econ m2
A1 js6729 精算
A2 js5814 risk man
A3 js 6963 engine
咁排ok唔ok
因為比預期中高左3，4分所以唔知點算

可以考慮一下 LING U BBA JS 7200, 雖然分差小小,但有成147個學額

巴打Best 5分數係20分，poly上年平均收20.9。
不過學額都算多，有92個位。
我覺得巴打可以一試，不過如果真係要博，最好A2穩陣D!
因為你A2上年都收21.8, A2高分過A1, 咁樣唔係好穩陣啵。
巴打會唔會再諗下?

即係a1連搏都冇機 ？

Ok，幾穩

A1 同A2 都穩, A3 最好就自己搵左先,之後再幫你分析

巴打 如果CU ENGINE同BU BBA 擺A2邊個穩陣啲？

如果係咁你覺得邊個穩啲

Plan A
A1 CU SOCIAL SCIENCE (JS4801)
A2 HKU SOCIAL SCIENCE (JS6717)
A3 HKU SCIENCE (JS6901)

Or

Plan B
A1 CU SOCIAL SCIENCE JS4801)
A2 HKU SOCIAL SCIENCE (JS6717)
A3 CU SCIENCE (JS4601)

中英數通PHYCHEM
33545*5

想讀Civil HKU UST PolyU Engine 入Civil
但咁既分數真係食屎仲無m1m2⋯⋯
我個人又對 phy chem bio 研究有興趣，但讀理學出來乞食⋯⋯
我想問應該點排好？
A1 HKU Engine （我見佢Lowest 22，今年又少左人讀）
A2 UST Engine
A3 CUHK science

我知好唔穩⋯⋯有無高人幫幫手⋯⋯

我覺得排得幾好, 如果要挑剔, 我驚你A2學額太少, 如果A1&A2入唔到, 就好大機會入A3。視乎巴打係咪都好想入A2。

如果a2改浸大理學士有冇機會？
我見到city 建築學，下四分位分數是19分，都好似博得過咁，都有少少興趣
巴打有冇其他建議可以比我?

無問題呀, A1 最搏, A2 相對地細風險,A3 就好安全, 咁排法都好正路

假如
A3改為 PolyU BD？如何

454444 econ geog 想問city EnF Q.Fin有冇機

A1唔穩陣, 雖然學額多, 不過M1/M2 優先, 師兄又無讀。
同埋佢上年best 5都似都要收24啵, 所以唔穩陣。
我反而覺得你A1放UST SENG(JS5200)會穩陣過放HKU。
A3勉強可以, 不過都係M1/M2 X2, 有D危, 好易比下去。
你A3 最好搵返個安全D既科目, 因為你所揀既呢幾個, 都唔夠保你。

中4 英4 數4 m2(3) Ls2 phy5 bio5 chem5
A1 Js3208 poly BD of environmental constuction
A2 js3313 poly BD of engine
A3 cu engine

會唔會太搏？best5 23, 但4c1x得19
Poly啲科話睇best5 係咪真係唔會理4c1x?

唔好意思
我都知自己問咗好多次
但係 344444 hist geog
A1 JS1108 City 政政
A2 JS1102 City AIS
A3 JS1004 City IS
點睇?
因為polyu gscm JS3533 21.8好似好難入
我明本身A123都好搏，但係依科又有好多巴打推薦，點睇?

Plan B
差唔多，不過hku second major psycho易過cuhk trans psycho

City Enf 都有D危, Ｑ.fin仲難! 有無其他選擇?

幫朋友問 435344econ physic 除左文科任何科都ok
只求入八大還心願
唔該各位巴打

443444 econ history
A1 BU sosci會唔會有機會搏到？
A2 Ling U sosci穩唔穩入
A3 唔知擺咩好 有無推薦
只想有個degree讀

幫人問
4644 Chem 6 Bio 5
如果appeal升到1分A1 Poly MLS有無機
定係A1 HKU Science 6901
A2 CUHK Science
A3 Poly Chem Tech算
唔該巴打

4(2545*)452 geog4 bafs3
Appeal左中文
A1 EdU 中文教育 有冇機？
A2 BU 文學士計4c+1x 得19分係咪玩完了
好想試下A1 HKU 中文教育，但同mean差3分會唔會太大諗頭
主要想讀文科，特別係中文，有冇穩陣科推薦?
辛苦樓主覆左成日!thx!!

A3黎講都算OK, 不過你A1-A2個學額都係5-70人左右, 會有少少博。
會唔會A2考慮放一個更加穩陣?

以我所知, 佢計best 5就係計best5!

分數上就無問題既,你個排位係點?
同埋有咩因素要考慮? 例如近唔近你屋企同其他個人喜好

巴打， 舊post 問過想再問多次
344335 chem, ict
想讀it
A1 city cs
A2 poly computing
A3 js9717 / poly imt
頂唔頂得住 有冇問題

33444中史5旅款
A1 JS1108 CITY社會科學學士(公共政策與政治)
A2 JS1006 CITY管理科學系/BU JS2120工商管理學士 - 專修待定
A3 JS8624 EDU 全球及環境研究榮譽社會科學學士
差median 5-10% 已經第二年考想入到八大 今年少人有冇機會

咁有冇咩建議可以a2穩啲？city engine?

借阿哥ac用,想再問多次
a1:js1108
2;js7802
3:js7100
Js8600
js8825
js8105

麻煩巴打幫我睇睇咁搏得過嗎?萬分感激

自推 問咁多次唔好意思

我best 5分數好似是18分,但都想jupas博一博
A2放浸大理學士或者教大資訊及通訊科技 會唔會再易啲博？
巴打有冇其他建議可以比我？

如果求degree, 我會建議你A2放Ling U比較穩陣。
其實A3會唔會考慮下放HD/SSSDP?

HKU中ed無謂搏啦，收得嗰廿幾三十人

推

如果係,我會建議你A1 放BU理學士, 教大資訊及通訊科技好似得幾十個位, 相對競爭大, 有D難博! 巴打A3考唔考慮放SSSDP黎保障自己? 因為呢個分數係JUPAS選擇唔多!

A3 其實可以轉Polyu sowk

因為呢個分cityu soc sci 我覺得唔抵

雖然你唔中weighting

344444
A1 lingu soc sci
A2 city creative media
A3 lingu 文化研究
穩唔穩 ？或者有無機會搏到八大social work

姐係A1照擺都大機會？
我去Jupas calculator睇我Avg係3.86 佢今年predict收生係3.93
同埋我試埋city JS1101見到佢都係一樣分 點算好
A3 應該擺Poly hotel management

咁A1 EdU 中教
A2 Bu 文學士
A3 LU 中文
有冇可能成功碌入U

如果求穩陣就keep返cityu soc sci啦

因為sowk好睇面試

A1 可以一搏，風險位就係佢中文科平均收5, 但係你BEST 5 岩岩好MEET到佢個MEAN,
A2既風險比A1更高，雖然學額比較多,但分數上同MEAN 差好多,真係想搏既話,會唔會考慮下將A1同A2互調

A3你暫時咩心水都無?

A1 放HKU 中文教育 就真係太進取, 如果真係要放係A1既話,咁你2同3就要放D比較安全既CHOICE

A1 好博下
A2 JS8381應該係教大歷史? 得31個位, 有D難博, 就算博都放A1!
A3 BU平均收分語過你4C+1X, 所以放A3都唔穩陣, 有無其他選擇?

6456
bio 5 chem 4 bafs 5
a1 poly ot
a2 poly 視光
a3 ust bba
覺得a1同a2唔太穩
求意見

收好多asso

Hku dental 會唔會又高左 佢又world no1

2344443 中英數m2通 地理 物理
City JS1091 1093
Poly civil hd
Cc engine (有offer）

真係無從入手 巴打們可唔可以俾下意見我呀
都比較想入返 Surveying / civil structural既degree

A1 我覺得有D博, 佢平均分都收22.25, 睇黎係求學位定係想博入去?

city JS1101係計4C+2X, 英文X2

咁A1 EdU 中教
A2 Lu 中文
A3 EdU 地理
有冇可能安全成功碌入U

JS1201 CITY CIVIL
JS3868 POLY COM
BU/LU BBA
咁OK嗎?

推 仲有冇其他課程係值得搏下? 文/社/商都可以

A1 同個MEAN差2分,但勝在學額比較多, 可以搏
A2 無問題
A3JS9717 好安全, POLI IMT就唔建議,因為你A1同A2都搏,想頂得住既話,A3就建議你放個安安全全巴CHOICE

咁A1 放bu 理學士
A2 poly computing
A3 city Electronic engineering

我上網見到city ee 是水泡科，五科平均分：3.67，但睇到學友社指南計左比重下四分位數要64分，但我自己計過得37分，換左ee轉其他科會唔會好啲？
sssdp 冇computing,簡唔落到手

A2其實都有少少難入, 因為得70幾個位!
如果CITY JS1091放A1, 我都覺得穩陣!

你自己有無咩傾向讀咩科上degree?

冇 已經比哂意見你 你自己選擇

A1 lingu soc sci (JS7300) <<成績: 23, 要求: 20.65, 高過要求, 穩入
A2 city creative media (JS1041) <<成績: 27, 要求:28, 差1分
A3 lingu 文化研究 (JS7606) <<成績: 23, 要求: 20.2, 高過要求, 穩入

希望幫到你

Jupas巴打,我跟你意見做咗調整,可唔可以幫我再睇睇

中4 英3 數2 通5 中史4 文學4

A1:js1108
A2;js7802
A3:js7100
B1:js8600
B2:js8825
B3:js8105

明白 唔該晒解答我啲疑問嘅巴打 多謝晒你地 搏下啦咁

仲有mgt 即係我係咪應該淨係EnF同Qfin擺一個A1 定直接擺EnF搏一搏算 EnF有冇機

屌你冇心答人都唔洗咁講野呀

問多次 445354 ict phy
ust gcs
ust qas
polyu computing
cityu cs
cu engine
polyu internet and multimedia technologies
求揀3科黎排band a

唔係其實我都問咗兩三次，我都明啲巴打想再幫多啲人 btw thanks

全4 m1 chem account
A1. Cu engine
A2 city is
A3 poly computing 可以嗎

推推

巴打
BEST 5 = 25分
4c+2x/6 =4.83

a1 HKU Science 6901 傾向有機 (學額多，同埋英文同埋Bio 有分數比率優勢) 上年收23 - 26分
A2 上年平均分數4.52左右，可以一試 / 考慮放上A1 (Chem / Bio / Eng 有比重優勢同埋收397人)
A3 可以繼續Keep

巴打再諗諗

其實本身都諗住係依幾科到入手 始終band a得3個位...
但反而1091 2C+3 加上好似冇weighting 好似仲炆水
加上hkcc engine又派左offer俾我 搞到依家都唔知係邊條路行好

442344 ICT+Econ
目前淨係諗住A1擺JS1004 自己盡可能都想擺番八大business/類似嘅科 樓主覺得band AB有咩係穩陣或者係搏得過
已經有個hkcc asso marketing offer同埋JS1004之前有叫我去interview但我冇去會唔會有好大影響？

EDU 中文Lv5先夠穩陣,
A3好危險, 得20個位, 改改其他水泡科好D!

lingu 文研個20.2唔係計5科嘅分黎架咩?

444454 bio econ
city social science 有無機

A1 你有28分,佢個MEAN係 31,差3分, 都可以搏一搏
A2 JS1006 你有28分, 但個MEAN係 32.5, 差成4.5分,風險比A1大好多, 加上A1同A2既學額都係差唔多, 有無諗過將A1同A2互換, 如果唔想換的話, JS1006就唔建議放A2;而BU JS2120 就相對地安全,如果A1唔變既話,呢個放係A2都無咩問題.
A3 你有19分,佢個MEAN係 21,而且學額先得 24個,放A3既話就唔多安全,你會唔會有其實選擇 ?

A1放政政，如果想穩入可能有D危，乘比重(ENGx2, LIBS X1.5)後可能唔夠爭，巴打或者再諗諗啦

巴打可唔可以比啲意見我 好迷惘

A1 JS1108 City 政政 <<成績: 29, 要求: 31, 未達要求
A2 JS1102 City AIS <<成績: 35, 要求: 38, 未達要求
A3 JS1004 City IS <<成績: 19, 要求: 31, 未達要求

A123都未達要求, 唔好博, 其實你都有23分, 唔差, 可考慮其他學院..
可參考

希望幫到你!

A1仍然有少少進取
A2學額太少, 得25個位, 會有D博!
A3 同樣都係學位太少, 好多同學係20-22分但放JS7100係A1, 相比之下, 你放A3完全無保障!

建議你A3要考慮下一個相對保險而學額多既科目, 因為好多學生都係呢D放, 但放A1, A2

A3 想轉做CITY 1092 /1004

借ac
335*（5）4345 bafs geog phy 可唔可以穩入poly大電

如果一定要博, 我會揀ENF博, 但你A2同A3揀返個保障D!
你盡快搵下有咩科想讀而又學額多! 因為我覺得呢個分博ENF係有D難, 所以你A2同A3一定要包到底!

姐係MLS無機會?唔該巴打先

City Social Science (JS1101) <<成績: 29, 要求: 33, 未達要求, 好微, 轉其他科 / 學院

難D穩入, 因為上年best 5都23.3, 同埋學額又得30幾個,
要放都係放A1, 不過你A2同A3打算放咩?

唔該巴打了好迷惘

急求
345＊3 5＊5＊5 m1 econ bafs
A1 ust rmbi
A2 ust evmt
A3 唔知擺咩，有冇好交紹

你想讀咩先？

為興趣/錢途？

中英數通phy chem bio m2
44545455
入唔入到CU nursing

如果a1 cityEnF a2 city mgt a3 city info system b1 bu econ呢 唔該巴打

錢途

334455(phy chem)
B5 21
JS3507
JSST02
JS3923

會唔會好搏？

唔該巴打 好似miss左我

但係我計到係31 有無機讀到今年

唔該晒
A1 UST ENGINE
A2 POLYU BC construct & env
A3 CUHK Science
咁相對會唔會好啲？

咁evmt伏味濃 唔好揀啦
A1試下ust ecof
A3擺ust bba接住

根據上年收生要求, A2同A3都唔係好穩陣, 特別係A3對你好重要, 你會唔會考慮揀個穩陣D既A3? 不過A1我覺得可以照放!

TG分流GOGOGO

JS1201 CITY CIVIL 4C+2X ENG MATH 有加乘仲差好遠，有D危
JS3868 POLY COM 上年BEST 5平均20.9, 可能有機，可一試
BU/LU BBA - LU 傾向有機過BU

thanks,上面有講想轉A3 做CITY 1092 /1004 咁會唔會好D

Jupas神
求意見呀
咩出路先最好呀

其實你BEST 5有 27分~
你本身自己有咩興趣科目曾經考慮過呀..?

A1 分數同mean差1.5, 但勝在有成100個位
A2 分數只差0.5, 得40個位, 其實放係A2都OK
A3 OK

如果你真係擔心A1同A2唔太穩既話, 可以A1唔變, A2放個風險再低D既CHOICE; 或者將A2放係A1

A1差個2分, 同埋得40幾個位, 都幾博下!
A2得20個位, 會唔會放返係A1?因為你A1同A2都幾大風險!
同樣地A3B5係22.7, 22個位!
A3建議你放埋SSSDP!

好似miss左 辛苦晒巴打

巴打
1091 or 1093??
冇1092 E科

想問清楚少少A1係JS5300?

a2計埋weighting 就好炆水了

A1 都搏得過
A2 其實都算搏,A2同A1既風險其實都係差不多, 照放A2的話, 咁A3就建議放個安全D既

44445（Bio）4（Hist）
打算放city public policy 係 A3
穩唔穩陣？

CU nursing 上年入學中位數: 5.05 (4C+2X)/6 + 額外分數
你既分數係4.5 分 , 分數都好勉強，較微。
不過佢學額有197 個 ~

如果你真係想縛下，A2 , A3 建議放穩陣既呀!

5*455 54 經濟中史
A1 JS6767 hku econ and finance
A2 JS4824 cu econ
A3 JS5311 ust bba econ

請教機會大嗎?

A1 中大日研 (JS4068) <<成績: 26, 要求: 28.9998, 未達要求
A2 cityu soc sci (JS1101) <<成績: 50, 要求: 33, 高過要求, 穩入
A3 BU soc sci (JS2610) <<成績: 26, 要求: 21.8, 高過要求, 穩入

A1差太多, 唔好博
A23穩入, 冇問題!
希望幫到你

a1機會唔太大, 如果我係你, 我會直接將edu 英文放係a1,
a3放hd/sssdp

454444
A1: city EnF
A2: city mgt
A3:bu econ
咁樣得唔得

求解

2344443 中英數m2通 地理 物理
A1 js3052
A2 js1093
A3 js1091

咁樣o唔ok

a1同a2排得幾好, 但a3要改, 因為學額太少, 唔夠保障, 有無其他選擇?

巴打既4C+2X 同上年既分數相若，可以一試
巴打其他Choice點排?

333446 中史旅款

A1 js2650 bu中國研究
A2 js7709 lingu history
A3 js8416 eduhk 中史

Bu歐洲研究搏唔搏得過
想安全碌入u

原來係non ju既
我見a1 其實低lq weighting後2分 值唔值得搏?
a3轉1004 /1207 邊個好d
咁放band a有無問題?

A1無問題呀,你個分只係同個MEAN差0.79, 但呢科勝在有位108個位,可以搏
A2 OK呀,分數上同學額都幾安全
A3 就更加OK, 比起A2

其實你A2同A3都算低風險, 可以 將其中一個放係A3, A2就放一個自己想搏/有更大興趣既科, 但就要靠你自己搵, 我地再幫你分析

44455(hist)4(bio)
Js4032 Cu Eng
Js3480 Poly language
Js2020 Bu Ba
算唔算安全?
唔該巴打

A3 改JS5300 UST Business and Management 點看

好啊唔該曬 今晚上網搵吓再搵你幫手 感激不盡！

推！巴打覺得上面咁樣排得唔得?定轉走ee去其他科?

ling U如果計4C+1X, 巴打個分係3.8左右, 會唔會重新考慮再排?

仲要考慮LINGU部份學額比較少!

retake 33346 (得五科,6係hist)

pushhh

我見a1 其實低lq weighting後2分 值唔值得搏?
- 有D難博，要睇今年其他報名同學成績
a3轉1004 /1207 邊個好d
- 兩個離上年中位數有D遠，唔敢博
咁放band a有無問題?

都可以, 學額又多! 不過你有無信心呢科實入硬?

a3 最好唔好擺 一黎新 二黎intake太少

中5*英4數4通5
econ5 bafs 5 geog3
a1 ust bba
a2 hku 新聞
a3 city bba 是但一科

穩嗎？

咁如果 city info system？
我睇左而加a1 a2 啱啱好 a3擺info system就高0.5分 咁樣得唔得

咁照樓主個分唔係得19?

\

巴打個分同LU既BA,中文都相距少少, 加上LU學額少, 競爭大, 未必爭得贏。
建議巴打改下選擇, A3最好放HD/SSSDP!

因為19分選擇唔多, 如果明知無可能而去博, 反而曬左機會, 不如A3 照放穩陣既科, 俾多個選擇自己?

巴打怕面試?

6443 bio4 econ3
A1 放city social work定poly bilingual 好？

ok

A1 差1.8, 但都可以照搏
A2 分數上穩,加埋有成501個學額, 可以話係穩上加穩
A3你分數上同個MEAN差0.5,而且學位得22個, 點解要放係A3既??

巴打仲有無其他科想搏一搏,例如風險比A1低既科, 有既話可以考慮下將呢科放係A2, 再將 cu engine放去A3

我同佢一模一樣
咁我轉做咁樣得唔得
A1 cityU CS
A2 cityU social science
A3 Poly U computing

retake 33346 (得五科,6係hist)
a1 js7100
a2 js7709
a3 js7905
係咪一定要中英有8?

如果揀LING U, 睇返計分法, 應該係19, 所以就算揀文化研究, 都會有D炆水! 同埋個學額得25個, 如果要博都唔好放A3!

會唔會考慮將City creative media 放A1?

同埋我聽一個讀Lu既fd講話要中英加埋先有7定8

想問下我best: 23(中英4)
如果A1,A2放個啲入唔到，咁我A3 放poly 既Js3480 Lang , cult , comm，同埋一個放A1,2但best 5 :22既人，我係咪會唔夠掙因爲放A3？

A3入硬喎，驚咩
Elective係咩？
有冇話為興趣/錢途？

唔會 你地會同時拎出黎比較

巴打 BEST 5 = 20
4C+1X = 19

A1 js2650 bu中國研究4C+1X =21.13(平均分) 收52人 中英較高比重
A2 js7709 lingu history BEST 5 = 4.04(平均分) 收25人 中英中史有優勢
A3 js8416 eduhk 中史 BEST 5 = 21 (平均分) 收23人 中史有優勢

Bu歐洲研究 上年收21.6(法文, 4C+1X) 及22.3(德文, 4C+1X) 會考慮有冇E兩種語言的經驗

整體嚟講，比較難博

唔關事 佢唔知你a1定a3

A1可以, 差mean差少少, 而且有101個位, 相對有得爭!
反而我覺得A2(JS1002)要改一改

A3就唔好放poly bd computing, 因為上年都收20.9, 要放都放A2! 不過如果要保守D, 就A2, A3都要穩陣D!

唔該你啊巴打

果然好少人揀ust

有冇咩科可以安全碌入u
Btw感激巴打

A1 你有32分, MEET到上年個MEAN,而且呢科學額比較多,所以都算安全
A2分數上同A1一樣,你都MEET都上年個MEAN,但科學額就比A1少成90幾個,相對風險其實係比A1大, 正路既話應該係將A1同A2 交換, 因為A1相對地比較安全, 巴打咁排係因為你鍾意ENF多D?
A3都還可以, 我想問呢個LIST你係跟科目喜好定風險排嫁? 如果係跟科目喜好排的話,A3都無咩問題

幫fd問

543556 geog hist

A1 JS4848 CU政政
A2 JS6054 HKU BA
A3 JS1108 CITYU政政

其實19分真係要博既話, 選擇都唔多, 巴打會唔會再重新考慮OU?
HD同SSSDP會唔會考慮?

中英 數 通 物理ECON
4 3 5 3 4 4

A 1 JS4401 CU ENGINE
A2 JS4824 CU ECON
A3 js3985 engineering physics poly
想問下咁樣得唔得?? 同fd問 唔該巴打

Retaker 444454 hist econ
如果博就
A1city marketing
A2 poly marketing
A3 edu hist/ bu marketing

唔博就
A1 poly marketing
A2 city management
A3 edu hist/ bu marketing

求介紹其他穩入嘅商科／文科

A1會有少少進取, 因為收生人數都比較少, 睇你博唔博。
如果唔博, A2可以放上A1, 不過我覺得你A3反而唔係太穩陣, 會唔會考慮放其他選擇?

你A1同A2都想搏既話, A3可能就唔夠安全,因為 3442 個學額比較少

3454 44 (phy econ)
a1 city e and f
a2 city information system
a3 city system engineering ( 定係LU bba 好d) 求穩陣

有人答未。。。

所有law都夠入
為出路嘅話
Bba law/llb>glaw>>ba law
為興趣睇你鍾意咩

其實bu 文學士 js2020 retaker會唔會有penalty？
retaker 中英通444
econ math5 hist3 放a1大唔大機？

通識個分呢？
M2得1仲讀quant野 ？

a1 city civil
a2放city cs
a3 poly com
ok嗎

好似miss左 推

已經決定左唔揀東華
435(4)454
A1 JS1203 cityu biomedical science
A2 JS4601 cu science
A3 JS5100 ust science
穩唔穩?

A2 諗住機械工程 a3 唔知有咩建議

Ching覺得抵唔抵搏

City SW - 大類收生(應用社會科學系, Yr2 再簡Major) 離上年中位數有D遠, 有D難博
Poly bilingual (JS3480) 中英+3X 22.3分，較巴打既分數為低，傾向唔穩

其實係咪a1都入硬

pish

A1嘅話我依加係佢嘅lower qua加埋weighting有冇機？

a1值得搏嗎？
同埋今年mean應該會低一分？

係
應該有讀bio啦

poly me/EE是但一個啦
跟住就city ee

Retaker
CHIN 5** ENG 5 MATH 5 LS 5* CHEM 4 ECON 5* GEOG 5* M1 5*

A1: JS3624 Poly OT
A2: JS3612 Poly RD / JS3478 Poly MLS
A3: JS4513 CU Nursing

想問咁樣排穩唔穩?
A1計weighting會唔會好忟水?
A2放RD / MLS搏得過嗎?

巴打如果擺個city management science 入A2好唔好？唔該曬你辛苦曬

retaker
335444 bafs econ
A1 : JS2120 既話巴打覺得點 會唔會博唔過

同埋想問下如果我呢個分有邊d科夠穩陣可以放a2 3

邊間engine最大機會入？見到CU同UST最多位
依家揀左

A3之後唔識揀

叫佢city gbus
佢又唔肯 話冇bba sci/engine都照殺
佢appeal左ict同m2
sor 漏左
佢ls 4 345464

444333 bio 文學
ou general nursing sssdp
ou general nursing sf
lingu contemporary eng/cultural studies
我都知好搏
不過18呢d垃圾分真係冇咩揀

A1係有少少忟，不過搏得過，今年少左人考
A2兩科似乎都冇易過A1喎，因為你冇bio同phy

想再問問 442456 b5 23分
a1 hku js6054
a2 polyu js3480
a3 bu js2020

咁樣會唔會太搏同唔穩
見上年hku lowest收b5 24
今年b5 23會唔會有機

幫fd問
43555(geog)4(phy)
A1 UST Engine
A2 CU Engine
A3 Poly Mechanical Engine
咁放有冇可能入到A1
將Cu Engine放A1會唔會好啲
唔該jupas巴

534443 bio chem 可以讀咩科呀....
Poly nur 係咪博唔到....
Bu science 同cu science 可唔可以博？
Social science 係咪英文得3好大機會讀唔到？

另外兩科Elective 係咩?

hku e&f機會都微喎，可以試下6901嘅，6901可以second major econ/finance
ust bba都可以試試
A3都係擺個city bba做保險啦

冇人答....再問多次
656766
4c 2x 36
Hku llb定cu med好？
如果A1 cu唔得 A2 hku會唔會no offer

cu medic is better
點會no offer，A123是但一個入到就有offer

444544
a1 city Ms
a2 city mgt
a3 city is
穩嗎？擔心

因為medic lower係36...其實lower係咪已經叫穩 因為見佢仲有個叫lowest

JS1003 及JS1006 上年收32分左右
都比較太博既選擇
JS1003學額(164)比JS1006(85) 多

睇睇會唔會有其他選擇

各位巴打可唔可以答下我

巴打本身對工程有興趣?

Lower quartile其實已經穩
不過cu medic好似會睇3x，有冇諗過hku dental/speech and hearing擺A2？

巴打，我想改一改，44445(Bio)4(Hist)
A1 polyu metal nursing
A2 cityu public policy
A3 cityu computer science/bu science
咁穩唔穩陣？ Btw理科差驚應付唔到science

poly nursing/cu sci 唔大機會
有理科唔試poly/city engine?

咁一係a1 ibba
始終佢英文4好難hku
a2 就hku sci
a3 就city bba?

佢話佢interview ibba email都話有分加
點睇

定a1 ibba
a2 ust bba
a3 hku sci?
三大既sci 有咩大分別?

推 個fd好緊張

Plan A啦，6901擺A3唔夠穩
不過唔好咁大期望入到cu ibba

443444 econ ba
a1 city sw
請問有啲咩social science科推薦擺a2/3 ?

retake 33346 (得五科,6係hist)
a1 js7100 lingu 文學士
a2 js7709 lingu hist
a3 js7905 lingu 視研
係咪一定要中英有8?

對engine既興趣麻麻
如果而家入左bu第日可唔可以轉系？
Thanks

推一推 唔該曬

2016DSE 今年冇考但報左jupas

3 3 4 3 6 4 (Chem /M2)

有咩建議 上年放錯 唔想今年都係

A1 poly chem tect (JS3997)
A2 city Sci (JS1202)
A3 bu Sci (JS2510)
想問下咁樣有冇機會

ling u 歷史(榮譽)文學士/文化研究(榮譽)文學士 係咪都好危.

3 5 4 3 4(bafs) 3(econ)
A1 City IS
A2 BU ISEM
A3 City CS

其實我有諗過poly computing 但唔知擺唔擺好
CS接唔接得實
同埋有咩要改 唔該哂

A1 UST BBA 唔係太穩，較上年既分數低
A2 HKU ENF JS6767, 較上年分數低少少，傾向唔穩
A3 POLY BBA (JS3131?) 比上年BEST 5平均分高，可以考慮放前多少少

Dental應該都唔會考慮 如果冇人脈 冇家底 讀glaw係咪等乞食...

hku sci收千三人 lq23 分都唔穩?
一係轉cu sci lq 22 分 收2000人 計過 weighted之後高過median

thx 巴打btw
條靚仔想23分入三大bba

講plan a 佢聽
聽到即ban

A1可能入硬 上年4C+2X UQ 36, LQ 34 比較穩入
但爸打係讀BIO / CS(BIO+PHY/CHEM) -> 3 ? 同埋 ENG 有冇4 ?

乞食唔至於嘅，不過我見到好多人讀law讀到死死下
英文5**都讀得好辛苦，英文得5更加輸融
唔夠gpa又入唔到pcll，入左pcll又搵唔到tc
點解唔考慮dental？
咁speech/三寶呢？

分數一樣 / 選擇一樣?

Best 5 21分 係咪poly hotel man冇機了

...
其實三大bba入面，得ust bba個分低啲，其他都唔夠分入，揀左都晒位
不過真係想搏咪揀一個入A1
你同佢講入左hku sci之後可以second major bba嘅major，而且冇門檻，bba冇咩特別之處
Hku sci要過aptitude test，所以唔係入硬
所以A3都係穩陣d啦，如果唔係no offer

都有少少博，因學額大約40個

3353 34 bio econ
best5 18 4c1x 18 4c2x 21
八大有無可能 咩科都可以

a1值得搏嗎？
- 可以簡D偏向而入既科
同埋今年mean應該會低一分？
- 邊度聽番嚟

推一推 唔該哂巴打

Retaker求救
今年4344+43 （com.sci+econ)
Combined Cert best5有20
請問jupas應該點排 想讀有關醫療同sci果方面

A1 cu engine/poly ME
A2 poly bd eng
A3 city ee

No offer

齊腳可以retake

BEST 5 --> 30
4C+2X/6 -->5.67

A1: JS3624 Poly OT 上年收28.5, 較穩入
A2: JS3612 Poly RD 上年收28.2, 較穩入 / JS3478 Poly MLS 上年收28.4, 較穩入
A3: JS4513 CU Nursing 上年收5.05 但係理科優先及佔比重較高

可以考慮興趣再排一排

city management science你既分數比上年低2分，有D危

漏左 bio chem sorry

較上年收生平均分低2分，太過博
巴打對邊科有興趣呢?

Best 5 23 4+2 27 中英4
A1 搏HKU BA /HKU E&F 好啲？
E&F(4+2) LQ29 median 29 lowest 27
BA (b5) LQ 24 median25 lowest24

佢志在法律系...但始終medic係穩定 唉

如果想入商科，仲有冇其他選擇?

ou general nursing sssdp 上年LQ 18, BIO優先 可以一試
ou general nursing sf 上年LQ19 但可以試, 名額70
lingu contemporary eng/cultural studies 較上年平均分低好多，會唔會有其他科轉換?

我諗都係會偏向商科呢邊
理科個d冇個底我驚入到去會好難讀
不過其實都係但求有u讀就得 都已經retake左年

全4 chem acc m1
A1 cu eng
A2 city mbe
A3 city ms
點睇

唔計ou黎講lingu呢2科好似已經係最低(?)
仲有咩可以揀?(非sf
btw sssdp低過sf個分?

A1 js1108 較上年LQ低2分，可以考慮放後少少
A2 js1041 與上年LQ相若，可以放前少少
A3 js 7216 較上年LQ低，唔建議

中4 英3 數5 通5 地理4 Bafs 5
A1 JS1002 CityU Accountancy
A2 JS2110 BU Accountancy
A3 JS3131 PolyU BD BUSINESS
請問咁排OK嗎?

4 3 4 4 5(econ) 4(geog)

a1 city econ and finance
a2 bu econ
a3 bu bba

如何

想朋友問, 444344 想讀city creative media 係咪冇可能?

a1 hku js6054 上年LQ24, 但學位多(377個)，可以試一試
a2 polyu js3480 上年平均分22.3(中英+3X) (巴打 = 23) 可以一試及放前少少
a3 bu js2020 上年平均分22.25(4C+1X) (巴打 = 20) 較危

諗緊A1放咩
暫時A2 A3放兩個sssdp ou nursing
巴打認為ust science可否放A1一搏 或者其他science 科都可以 想問下巴打既意見

5453 phy5* Econ 5 combine cert

a1: JS3208 Polyu BDCE
a2: JS3753 Polyu BSE
a3: JS3313 Polyu BD of eng

想問下A1 穩唔穩?
如果將a1放a2
之後a1攞嚟搏下JS3650視光嘅話會唔會好傻?

A1 UST Engine 較上年LQ低少少，但學位多(655)，可以一試
A2 CU Engine 較上年平均分0.1分，學位多，值得一博

幫fd問一問
4 4 3 4 5(hist) 4(geog)

a1 poly JS3545
a2 bu JS2610
a3 bu JS2650

佢最想入社工，唔得既話，入到8大任何一科都收貨

Hi

想問
345(4)3 44 econ geog
A1 UST Sci
A2/3 唔知放乜

只想入U就得
唔該！

5*52444 ChiLit Geog
A1 hku BA
A2 hku BA&BED(LangEd)-Chin
A3 cityu translation

A1諗住搏一搏
其他咁樣穩唔穩？

另外對cuhk sociology都有少少興趣

仲想問多個

5344 44 CHS ECO
A1 BU 中研
A2 LingU Visual Studies
A3 LingU BBA

咁得唔得？只想有degree
唔該晒

諗諗吓19分係咪博哲學好過bba

POLY NUR 爸打成績較上年平均分低3分，太過博
Bu Science 較上年平均分低0.5分，可以放前D
CU Science 較上年中位數低0.7分，可以放後D

Social science 係咪英文得3好大機會讀唔到
- 唔一定，要睇其他情況，例如面試或其他科目的分數

644564 (geog econ)
A1 cu hotel man
A2 cu cultural studies
A3 cityu marketing

請問咁排穩唔穩？唔該巴打！

E科放榜後應該冇interview

Reference:

444443 Econ Bafs

A1 City Management (JS1005) / Marketing (JS1007)
A2 City 政政 (JS1108)
A3 BU BBA (JS2120)

點睇?

Hi巴打我重新睇過一次啲choice 發現23分有CU Cultural studies同Sociology我都食中LQ 如果揀一個再排你會比咩建議 見到Cultural studies得10幾個位有啲淆 應唔應該揀？

5453 543
Chem Bio ICT
A1 UST BBA
A2 CU Science
A3 唔識選 有無推介

謝謝大神

HKU LLB 4C+2X LQ 34 可以一試
CU MED 較上年平均分 低0.2 傾向A2之後
同埋睇睇你對邊科有興趣

重問
443444 ba econ
a1 city 社工
請問a2,3有咩推薦既社科係穩

Elective係咩，因有比重加乘

求Number

其實英文冇3 係咪基本上唔洗諗？
定係HD都仲有少少機？

求大俠解答

A1 polyu metal nursing 較上年平均分低1分左右，但BIO有較重比例，可再考慮
A2 cityu public policy 巴打既4C+2X 同上年既分數相若，可以一試較前位置
A3 cityu computer science 較上年平均分高1分，可一試/bu science 較上年平均分高1分及理科優勢，可一試及排更前

JUPAS俠由今日開始就無停過

唔同地方番學, 唔同老師教你, UST無地鐵搭，並他都有既...
應該係分別架啦

334344 bio geog有咩揀

A1 UST Engine 同上年平均分相若，學額多，可一試
A2 CU Engine 較上年平均分高少少，PHY有優勢，可考慮前少少
A3 Poly Mechanical Engine 新科，較難比較，E個位置差唔多，但欣賞你想挑戰自己

3344 chem5 phy4 hist3
A1 JS3208 poly bd construct and environment
A2JS3313 Bdengineering
A3 CU engineering
幫frd問 巴打覺得a1有無機會?
唔該嗮巴打

樓主BEST 5 平均分3.8

視研較另外兩科可取，平均分3.88，可排前少少
HIST 及 BA 較平均分低0.3，可在考慮

同埋考慮放其他院校落去

係咪一定要中英有8?
- 資料來源係??

樓主好似miss咗

推
唔該哂

要睇學校既安排

託我FD幫手問
433544
選修係中史+ICT
A1 city cs
A2 bu理學士
A3 ling u social science
有冇機會

6547 55 BIO BAFS
A1 JS3624
A2 JS4513
A3 JS6468
會否太搏？
唔該晒 覆咗成日辛苦晒

咁多位巴打，我要訓覺啦，聽日10點後再續前以緣啦

唔會，A1有機，A2A3好穩

但我真係好鐘意A1個科 A2 A3其實唔多想入

係想讀 law 咪擺 law A1
讀law 係咪咁講求英文好我又唔覺得係
反而邏輯先係最重要
如果話讀law 辛苦 medic肯定都係辛苦
兩樣都辛苦咁點解唔揀自己鍾意果樣

話驚搵唔倒食
今年入medic 呢1 batch 到佢地畢業 已經唔係一定入倒醫管局
所以medic 都唔係包搵倒工

有能力入倒自己想入果科一定係揀果科

上年433344 中英數通econ geog
今年6454 中數通econ

a1 中大中文教育(js4331)
a2 港大中文教育(js6080)
a3 ied中文教育(js8105)
b1 中大中文(js4018)
b2 bu文學士(js2020)
b3 lingu中文(js7101)

咁樣排穩唔穩

利伸 band b鳩排 想巴絲俾下意見

A1 同 A2 都穩入，想入邊間U就擺邊間先

4434 5*(中史) 4(history)
Best5 有22
興趣係歷史個邊

所以A1想搏下CU history
A2 BU 文學士
A3 City 中文歷史文學士

唔知咁穩唔穩?

同埋Band B B4都想留多個保險
巴打有冇咩suggestion?

唔該哂

A3 諗住放cu engine
定應該放poly嘅engine?

3444ict4econ3
只求ugc degree

我以前聽過，之前個po 有提左
但我真心唔sure
只係講一講，有無巴打知？

A1 A2 都爭得ok 遠 應該入唔倒
A3就應該穩ge

會收Band B嘅多數得poly HD

A1 一定唔得
A2就掂住LQ 都有機會搏得過
A3 就入硬

咁A2 轉BU soci chinese studies會唔會好啲?
因為始終都有想有2個choice係穩 係A1搏下

4543 663 phy chem bio
retaker
hku nursing得唔得？好想入
Best5 25 踩中佢upper quartile，算唔算穩陣？
求高手俾意見，唔該晒你

BU soci chinese studies你個分同上年LQ一樣
穩陣過你擺BU 文學士

咁我轉佢A2lu
多謝哂巴打

hku engine best5 24入既機會大5大
有讀m1(5*)

主科3344
經濟5生物4
19分
有咩8大資助學位可選？咩都得，求推介

B5有冇計埋m1？
M1可以當一科洗喎

44445**(geog)5(hist)2(chem)

Retaker

A1 Cu hospitality and real estate
A2 Cu ibba
A3 hkuba/ustbba

Retaker真心求救，而家仲1516緊
諗唔到a3應該放hkuba定ustbba
想讀bba但真係驚太chur
本身知道自己份人頂唔順好大壓力chur唔起
而hkuba咁flexible之下自己都可以接受
但應該a3擺兩個其中一個都穩陣？

另外雖然自己band a感覺都好穩陣
Hre都好有興趣
不過都想再搏d
諗緊有咩咩科自己個分可以搏一搏
Jupas俠有介紹嗎？

萬分感謝jupas俠

我指驚自己頂唔順ust咁chur

Ust bba你到左median?

其實bba一般chur，無engin sci咁勁

Social work for sure

LU?不了

Jupas巴,我跟你意見又改咗d,再麻煩你俾吓意見

借阿哥ac問，中4 英3 數2 通5 中史4 文學4

A1:JS1108 city public policy and politics
(但見有人話暗kill英3,係咪要將A2調上前)

poly嘅social sci. js3301係咪都唔洗揀？但佢計4c+2x

A2:JS7300 ling u social sci.
穩陣嗎？？

A3:Js8416 edu 中史教育/ JS7802 ling u philo.
呢兩個係咪都唔夠穩陣？？？

edu lingu 計4c+1x
lingu中英加埋要8分同埋edu中/英要5其實係咪唔洗考慮,淨低只可以揀ou？

BAND B：Js8825/Js8624/Js8105

淨係想入8大咁樣係咪搏唔過？揀曬edu/ou好？

笑死人咩 Cu history 上年 LQ best5 都成25分 你得個22分搏乜春 另city Chinese and history median 係40.5 你計完得40 只係岩岩過個LQ 39.5 仲夠膽放A3

Thx

Hi

呢個分應該唔洗入lingu

試下計下分 我覺得cityu/ bu bba都可能有

Bu bba拆科 d細科會仲收低d

18分
A1 JS7905
A2 JSSV06
A3 JSSV07

想問下咁樣排好唔好

435463 ECON THS
應該點揀
想入Poly/City bba/acct
但科科計極都差LQ成分
係咪應該擺晒BU BBA/BA算

放A1 A2 搏下

A3放穩既

445454 geog phy
A1 cu science
A2 ust science
A3 bu science
想問咁樣穩唔穩 唔該

照您咁講，lingu soc sci穩唔穩？

5*4455(econ)5(bafs)3(geog)

A1 ust bba
a2 hku bba (is)
a3 city bba(未諗好邊科)

穩唔穩

City bba點會有機

選修科 bio Geo
分數：4354444

A1 js1108 城大 policy
A2js8651 教大 psy
A3js3545 理大 policy

eng沒4城大一定唔收？
唔知道咁排會不會好危
求教

推一推

434443 bafs phy
A1 poly政政
A2 JSSV05/JSSU65
A3 JSSV06
咁排有無問題
(想讀社科)
(有cccu sw offer)

454344 Econ Hist
Combine cert
4c+1x 20
Best5 21
A1 JS2020 BU BA
A2 JS8612 Edu BA in language studies
A3 JS7100 Lingu BA

Thx 巴打！

頭兩個排位都無問題
但你4C+1X得20分既話，報LU 唔算超穩陣
加上位唔太多，你會唔會放其他選擇

A1 我估你原意都係博下無妨心態 但多數無
其他都係咁排

但你本身係咪想做SW? 如果係既話，對於你將來搵工都叫有保障
因為專科黎

係呀 想讀同做社工
同埋我想問jssv05同jssu65排邊個好
或者咁講邊科比較好

Jupas 俠早晨
344335 chem ict
Poly computing, city cs
A1 city cs
A2 poly computing
定係交換比較穩陣？只想有offer

本身對工程都ok 其次出到來又算搵到食

A1咁排OK
但A2A3 你個分唔算穩陣，你會唔會再有其他選擇?
社工呢個分機會唔大
如果真係想讀社工 可以考慮asso / hd (出路或者比一般Degree仲好)

Hi Jupas 俠
想問下呢
1) 5344 44 ECO CHS

A1 BU 中研
A2 LingU soc sci
A3 LingU BBA

2) 345(4)3 44 ECO GEO
A1 UST SCI
A2/3 唔知放咩，只想有offer

唔該曬！

通常遇到2個科唔知揀邊個好
就最好上佢網 或Google 搵返相關睇下有冇人講過呢科出路如何 讀D咩
而自己又有冇興趣同能力去讀~~

但我估你最後都會讀返CCCU SW

335354 chem phy

A1 Js1205
A2 Js1207
A3 Js1209
咁樣穩唔穩 retaker 謝巴打

443444 ba econ
a1 city js1101會唔會好搏？
a2 ling u social sci
a3求推薦社科/bba

334464 中史6 中國文學4
A1 js3442 poly物管
A2 js7709 lingu hist
A3 js8416 edu 中史

求8大 offer ,咁排得唔得？定係有易入d嘅8大 degree? 唔該巴打

你個分上面排就咁排，但要講到穩陣就不必 分數始終仲差DD
你本身對IED 個D有冇興趣? 亦可以留意返計Best 5 既科
因為你Best 5 21, 都叫有D選擇

科大放A1 博下無坊
你會唔會其他放CITY 既CS 或Sci

A1 cu science (JS4601) <<成績: 26, 要求: 27.15, 未達要求
A2 ust science (JS5100) <<要求(中位數): 4453554, (下四位數): 344444, 高過下四位數但低過中位, 有點風險
A3 bu science (JS2510) <<成績: 26, 要求: 20.53, 穩入

希望幫到你

全4 m1 chem account
A1 cu eng
A2 city is
A3 city we 點睇

City ee

Thanks jupas俠 其實下面個case 計過分 ust sci係幾有機
City CS/sci其興趣不大，主要想讀文/社科
再唔係bba都好過sci/engine
Thanks!

廢事講到咁實，但放A1 係絕對無問題

A1 Js1205 <<成績: 37.5, 要求: 64, 未達要求
A2 Js1207 <<成績: 37.5, 要求: 40, 未能要求
A3 Js1209 <<成績: 37.5, 要求: 33, 穩入

希望幫到你

覆得好快
會唔會A2/3推薦下比第2個case

另外想再問多個
4354 5*3
A1: CityU ACCT/PolyU BBA
A2: City/poly 是但
A3:BU BBA

咁樣點？
唔該

排就咁排，應該都好大機會

唔該jupas 俠

Jupas俠唔覆我 無u讀了

jupas 俠覆下我，12頁問到依家

5445 5*4 bio econ

A1 JS3648
A2 JS6468
A3 JS1101

請問A3會唔會接唔住? 要唔要改過第個?
謝謝

如果我a1 js3715 a2 js3753 a3 js3791 o唔ok

A1 已經好穩

求解答

A1 cu eng (JS4032) <<成績: 24, 要求:20.7025, 高過要求, 穩入
A2 city is (JS1004) <<成績: 20, 要求: 31, 未達要求
A3 city ee (JS1205) <<成績: 38, 要求: 64, 未達要求

A23差得多, 要轉一轉..

但係js7709 會唔會因為我中英得6機會變細？ btw 唔該jupas俠

但係cu eng唔係差少少咩

咁排都無咩問題
但你要講到chur...其實BBA 已經唔算係Chur 既科
當然，每個人受壓程度都唔同，有人讀完覺得好輕鬆，但亦有人一路都讀得好辛苦..
所以揀科之前 最好睇下個科其實讀D咩 自己又有冇底子能力去讀
例如 如果我讀商 會唔會有少少經濟數學底~ 又例如我讀CS 會唔會有學過下Program底~?
你分數其實都多選擇，如果擔心自己讀得辛苦 不妨再睇多D資料 睇下咩科岩自己

拎3當然有影響 但你中史6 又取上補下 其實差唔多 放A2無問題

求巴打推薦A3選擇

望下Poly 或其他計Best 5 既科

443444 econ history
A1 BU sosci 會唔會太搏？有無機會？
A2 LING U Sosci
A3 POLY HD Hotel man
咁樣排有無問題？唔該Jupas 俠

求jupas俠解答

a1 轉左b5 同埋有weighting

唔該巴打
不過仲想問問如果A1放CU Eng其實係咪會太搏？
係咪放返BU BA穩陣啲？

A1 JS1002 CityU Accountancy <<成績: 43, 要求: 44, 但下四位都係43, 可博但唔穩入
A2 JS2110 BU Accountancy <<成績: 26, 要求: 21.29, 高過要求, 穩入
A3 JS3131 PolyU BD BUSINESS <<成績: 23, 要求: 22.9, 高過要求, 穩入但摘界

希望幫到你

633444

1.bu中研
2.lingu中文
中研
b1 ou nursing

ou同edu放係b有無得in㗎

A1A2 都好大機會無OFFER
A3 都OK , 或者你諗下A1A2 會唔會OU..IED 既科

你好啊Jupas俠
我335(5)355
中英數(M1)通phy chem
A1 : CU engine
A2 : Poly computing
A3 : City Computer Science
巴打可以冇？
唔該巴打

自膠

無問題啦

唔該巴打

個分報POLY既話 唔差喎
你本身排位排咩?

其實我唔知點排好
巴打有冇機會試下幫我排一個睇下

CU Eng有啲難，尤其呢科係睇重數同理科，你無理科會蝕底

推 唔該

睇錯，原來係問緊英文……
英文都炆啲，中位數係27，而你得24，而且quota比較少，得59個位

A1相差都比較大，因為數學weigh好重，無M1/2又好蝕底，機會好微
A2好大機會入到
A3可以試下工程或者其他理科

巴打 認真 都大個仔啦 好好認真對待一下自己前途
難得考得唔錯 無理由咁樣
我無可能幫你由0開始排起...
你自己有咩興趣? 對於將來想做D咩?

A1 cu hotel man (JS4226) <<成績: 29, 要求: 28.9998, 摘界穩入
A2 cu cultural studies (JS4020) <<成績: 29, 要求: 27.9996, 高過要求, 穩入
A3 cityu marketing (JS1007) <<成績: 25, 要求: 32.5, 未達要求

A3要轉轉..

你咁排都OK，A2計左weighting應該入到
如果驚就可以放啲低分啲嘅科入A3

點解Jupas俠次次都唔會覆我

中4 英3 數2 通5 中史4 文學4

A1:JS1108 city public policy and politics

poly嘅social sci. js3301係咪都唔洗揀？但佢計4c+2x

A2:JS7300 ling u social sci.

A3:Js8416 edu 中史教育/ JS7802 ling u philo.
呢兩個係咪都唔夠穩陣？？？

edu lingu 計4c+1x
lingu中英加埋要8分同埋edu中/英要5其實係咪唔洗考慮,淨低只可以揀ou？

淨係想入8大咁樣係咪搏唔過？

求各位巴絲幫手睇睇

唔該巴打
咁我A1都係揀返BU BA穩陣啲

謝謝 其實我想係Poly物色下 因為真係唔想讀工科

好啦好啦覆你啦~~~唔好意思太多留言啦

咁放都穩陣，A2好大機會入到，A3都接得住嘅

本身對畫畫有興趣 但係課外活動同比賽參加得太少
所以應該唔報 依家想擅長專科行先 穩陣入左大學先

中英加埋得6分 人竹

打黎熱線 2777 1112
我地有義工同你傾下你既問題 睇下點樣排JUPAS

4c+1 19 best5 20 lingu 係咪好難入

JS3301今年無咗
A2 A3 唔太穩陣，可能呢三個要揀一個放A1，然後A2 A3 揀過其他課程

3 3 3 4 3(ICT) 4(旅款）
應唔應該A1仲放 poly Computing
定係放OU就算

係...
起碼都要20

JS3868 機會好微，因為好睇重數理科，但你無

再推一推

咁係咪應該放OU SSSDP嘅科先
例如 JSSU14

好鍾意中文系既話
中研完全唔係呢一回事

求救
好似miss咗

推一推
唔該Jupas巴

Jupas俠覆一覆我吖

樓主

Chin3
Eng4
Ls3
Math&m1 5(3)
Chem5
Econ4
Phy3

A1 諗緊搏CU ECON （2016 LQ: 23，我有interview加分)定UST BBA（2016 WEIGHED LQ: 37，我34，無interview 到） 或者其他類似選擇？

A2 應該CU ENG

巴打點睇

Jupas巴唔好意思 麻煩你咁多次
442456 b5 23分
A1: poly JS3480
A2: poly JS3296
A3: lingu JS7204

其實最想入a1讀語言 如果咁排個分係咪夠穩入到a1
語言嘅科選擇太少 搞到唔知點排a2,3好
唔該曬

我朋友讀BU 中研 叫哂伏
你咁排都OK 既 , BU 都未必入到 但放A1 可以

姐係6 3 4 5 4 4?

a1: JS3208 Polyu BDCE <<成績: 25, 要求: 23.9, 高過要求, 穩入
a2: JS3753 Polyu BSE <<成績: 25, 要求: 23.4, 高過要求, 穩入
a3: JS3313 Polyu BD of eng <<成績: 25, 要求: 21.8, 高過要求, 穩入

想問下A1 穩唔穩? <<穩入
如果將a1放a2
之後a1攞嚟搏下JS3650視光嘅話會唔會好傻?[/quote] << 會. JS3650要求: 27.5, 差得多, 唔好博!

COMBINE CERT
成年自修M2+PHY+CHEM+CORE MATH
上年20分 今年27分
成績就335*25*5*5*
想問下讀中大嘅理論物理精研有冇可能
呢科我係好有興趣想去讀
如果講前途科的話中大藥劑,POLY3寶係咪都唔太有機會?

ust bba個分岩岩踩median
應該穩入

幫下小妹

工程方面讀藥劑會死人
你應該要諗清楚至好

點伏？
同埋nursing 放b係咪直接唔show你

a123有無科穩

其實我覺得我自己性格唔係太岩讀D實用科
我唔知點解好鍾意D學術野
藥劑叫做有少少興趣
但我想問下我夠分讀咩
介唔介意講下藥劑工程讀D咩

455*45*5*5** phy chem econ core考得好差

A1: Js3636 Physiotherapy
A2:Js3612/ Js3478 Radiography/ Medical laboratory science
A3:諗唔到

我自己就好想入物治，但應該唔夠分。我諗我可以接受biomed/pharm放A1,機會 會唔會好過物治？
唔該jupas俠

A1 edu Chinese history education (JS8416) <<成績: 19, 要求: 21, 未達要求, 唔好博
A2 edu early childhood hd (JS8507) <<成績: 19, 要求: 18, 穩入
A3 ou gbus (JS9240) <<成績: 19, 要求18, 穩入

A2放去A1

434(3)5 44 (m1) econ bafs
A1 poly bba
A2 poly政政
A3 lingU bba

a1有冇其他相對穩嘅bba選擇
a2 城大政政定poly易入d
overall穩唔穩陣

我唔知放Band B 會唔會面試機會
但有個例子參考
有朋友上年OU mental 放Band B 但無面試

係呀
634544 中英數通econ geog

同問jupas俠

咁排好穩陣，A1應該入到，A2 A3點都接得到
加油~~

咁放都穩陣，A2 A3都接得住~~
加油~~

幫fd問
334455 econ baa
1.City Computer Science JS1204
2.Poly Computing JS3868
3.City Creative Media JS1041
穩唔穩

a1差2分 都可以搏既

Jupas巴 想問下A1其實大唔大機會入？
如果入唔到A2接唔接得住？

啱先好似答左你啦喎~~
A1 A2 都唔大問題嘅

A1 poly bba (JS3131) <<成績: 21, 要求: 22.9, 未達要求
A2 poly政政 (JS3545) <<成績:20, 要求: 20.9, 差少少
A3 lingU bba (JS7200) <<成績: 20, 要求: 20.55, 差少少

你可考慮BU BBA
可參考:

巴打 我岩岩排左排
A1 POLY U BBA
A2 B U BBA
A3 LING U BBA
咁樣係咪會最好最安全
有冇其他推薦 因為我最好係ECON同 MATH

A1 A2排位都OK，反而A3可能要放高少少~~

已經決定左唔揀東華
435(4)454 bio chem
A1 JS1203 cityu biomedical science
A2 JS4601 cu science
A3 JS5100 ust science
穩唔穩?
jupas俠

334455 econ baa << BAFS???

4344444 Phy bio ict

A1 4601 cu science
A2 1041 city cm
A3 諗緊poly hd好定其他

A1會唔會太炆水

呢個排法都穩陣，A1好大機會，A2 A3都保得住~~

機會好微，平均係4.5250，但你得3.8333，其他課程向上移一格好啲

各位大大們
如果我個分同A1個choice的LQ差1分，可否一戰？
定還是擺d LQ同我個分一樣的choice會好D？

可以架，其實同LQ差一至分都可以搏下
尤其你可以留意下啲weighting會唔會有幫助~~

推一推 唔該曬
咁多人爭JS3296我將佢放落a2會唔會嘥左個位

咁佢可能因為係食中左啲weighting，你可能要查清楚到底邊啲科係特別重視、邊啲係其次重視

A3 唔太穩陣，科大嘅weighting好重，你可能要調前啲 / 放棄A3

345(4)444 phy chem
A1 UST engine
A2 poly engine-BD
A3 city architecture and civil department
咁排OK?

thx brother

睇我病收便d

幫細妹問

5465554 phy chem econ

A1東華 放射
A2東華 化驗
A3 HKU nursing
B4 OU nursing

咁樣穩唔穩陣？

3454 44 econ phy
a1 city e&f
a2 city infirmation system
a3 js 1201 city aoe

a2佢今年改咗做4c+1 我得20應唔應該照搏

445344 econ ict
A1:city cs/poly computing
A2:city cs/poly computing
A3:ling u bba
想問下
讀電腦黎講邊間好啲
同埋A1 A2應唔應該放兩個收差唔多分嘅野
利申:比較有興趣讀it
唔該晒巴打

幫朋友問 可唔可以睇下

4 4 4 5 4 4 econ hist

A1 CU English
會唔會太搏

A2 city 公共政策與政治
A3 LU social science

A2又穩唔穩

唔該哂

jupas俠漏左我

Jupas俠

岩岩先見到js7204要有修文學
如果a3改city u js1108得唔得

544354 bio chem
想搏poly JS3727同cu日研,有無機?
另外想問下邊科擺A3穩陣?

其實A1應放poly construction and environment-bd or ust engine?

想要jupas意見就tg

我地義工岩岩去左食飯 呢家返黎

335353 phy chem
A1: JS3741
A2: JS1201/JS1207
A3: JS1051
得唔得？

443444 ba econ
a1 city js1101會唔會好搏？
a2 ling u social sci係咪完全無機？
a3如果擺教大幼教hd會唔會ok?

thanks!!

CS 都穩入左了

巴打 認真?

4 3 4 4 5(econ) 4(geog)

A1 city econ and finance
a2 bu econ
a3 bu bba

係咪好博

你呢個分 建議放下計Best 5既jupas科好D
計4C1X 4C2X 你完全無優勢

幫fd再問

4 4 3 4 5(hist) 4(geog)

A1 JS2610
A2 JS1102
A3 JS8381

o唔ok

Thanks. 但想問A1機會大唔大

咁係咪全部都無機了..？

442456hist tour b5 23分
A1: poly JS3480
A2: poly JS3296
A3: lingu JS7300

其實最想入a1讀語言 如果咁排個分其實係咪夠穩入到a1
語言嘅科選擇太少 搞到唔知點排a2,3好
如果將a3改做city JS1108係咪太搏 lingu JS7300較穩陣
唔該曬

博呀 英文得3 報City 係玩命
你4C+1X 報BU 得20 又係玩命
好博..我怕你隨時無OFFER
不如睇下有咩計Best 5 jupas仲好

唔敢講有冇機...只能夠話博下囉

認真定攪事

差兩分…我會話有啲曙光嘅

係低分咗啲 巴打可唔可以都俾啲意見

POLY 可以呀 但CU就不了
你慢慢搵下A2A3 仲有冇咩興趣既科
你個分都大把選擇 唔煩無OFFER

3 5 5* 4 5 4 5 phy chem ict

a1 city llb
a2 hku engine

原本aim cu llb不過中文3左 自己對engine都ok 想問a3擺咩穩

5*32444
Combine cert
A1: polyu 政政/ BU china studies
A2: polyu fashion and textile
A3: edu Chinese
A1應該放poly好啲定BU 跪求巴打解答！！！
又係我

同埋我印象中bu bba ENG x1.5?

感激聯招俠

434444 econ bafs
A1 city cs
A2 Bu bba
A3 poly computing
係咪好搏？

A1差三分有啲炆
A2相差都有啲大，建議放上A1
A3 估計分數同A2差唔多，都相差有啲大

A1 您低LQ 1分，但英文double count您得3,變相又低多1分
A2 本身4+1 19已經難，您仲要英文得3，而且bu bba (好似) 英文x1.5
A3 應該多d機

你地入左U之後應該請Jupas俠巴打食飯
好偉大
利伸非今年jupas

如果我咁擺 A1 cu eng
A2 city ee
A3 poly computing 點睇

全4 m1 chem account

分呢？

自膠 慢左

係..好亂黎
基本上係唔係博緊 而係浪費左2個位
如果你A3都放得OU , 倒不如考慮埋其他科OU 放落去仲好

入到真係要多謝你

43445*4
retaker
如果a3 放bu bba js2120 穩唔穩接實我
定係要放lu bba

A1 JS2610 <<成績: 24, 要求: 21.8, 高過要求, 穩入
A2 JS1102 <<成績: 37, 要求: 38, 差1分
A3 JS8381 <<成績: 20, 要求: 21, 差1分

最好多1個係穩入嘅科目..

求救

Sure poly

細力一推

求求各位幫幫忙

4 5 7 5 5 5 6 7
M2 CHEM PHY ICT

A1 JS4501 CU medic
A2 JS3612 poly RD
A3 JS6963 HKU engine

咁樣o唔ok ?

炆炆地，因為佢英文weigh 150
如果想保守啲嘅，就最好轉LU
或者你索性搵啲再穩啲嘅A1 A2

佢今年轉左收4c+2x，但我通識得4，會唔會搏？

我 4445 chem4 econ5

想入poly hotel man/CU IBBA
CU IBBA搏唔搏得過
a1 poly hotel man
a2 city marketing /poly marketing
唔知邊間好D穩陣D
a3 city commu

BAND B
city social science(政政)
bu bba
ling u translate
咁樣得唔得?

對比返你BU 計4C1X 個優勢仲差

我計過
如果bu bba （js2120）我個分係321.5 （中位數係327.5 下四份係313.5）得40個位

A1 hku nursing (JS6468)
A2 polyu nursing (JS3648)
A3 ou nursing (JS9740)

咁樣會唔會好啲？thx jupas巴

全4嚟講
A1 有D博
A2 今年cityu 計法有變, 暫時未有Data, 但可以一試
A3 poly 都可以一試, 睇舊年個mean 都ok

唔該晒jupas俠
我想搏下
A1 poly全球供應鏈管理 JS3533
A2 poly政政. JS3545
Ar poly 電子計算 JS3868
咁樣有冇機

咁無問題，A3基本上一定入到~~

Pish

A1 city cs (JS1204) <<成績: 26, 要求: 28, 未達要求
A2 Bu bba (JS2120) <<成績: 20, 要求: 21.2, 未達要求
A3 poly computing (JS3868) <<成績: 20, 要求: 20.9, 差少少

會好博呀.. 要諗一諗去..

334244 Chen bio
我知尼個分無咩選擇，但有幾科想知我有無機
JS3868
JS3002
JS1207
JS9001
JS9002
JS9717
JS9720

THX

咁睇cu econ都穩陣喎（其實interview一般唔會加好多…），可以放A2 / A3
CU ENGG 反而有啲啲危，因為數理科唔係考得特別好

我 4445 chem4 econ5

想入poly hotel man/CU IBBA
CU IBBA搏唔搏得過
a1 poly hotel man
a2 city marketing /poly marketing
唔知邊間好D穩陣D
a3 city commu

PLZ

best 5 18 分基本上UGC無乜機
UGC:
JS 3868 20.9
JS 3002 21.3
JS 1207 40 (你用上年計法係35)

OU 既你都OK! 建議你放OU
JS 9001 17 LQ
JS 9002 16 LQ
JS 9717 16 LQ
JS 9720 16 LQ

A1 都有D博wor
A2 都ok 穩
A3 就冇問題啦

想快覆既 可以TG 搵我地義工

借fd ac 問：
44544(中史)

a1:bu 英文
a2：poly 政政
a3：bu 文學士

博唔博得過？

442456hist tour b5 23
A1: poly JS3480 語言
A2: cityu JS1108 公共政策
A3: lingu JS7300 social science
最後一問了 五點要調位
咁樣夠唔夠穩陣

CU IBBA 收24 你差2分 A1 可以一試 不過你預機會細D
A1 POLY HTMG average 23.3 1.3 分係可以搏既!
A2 CITY MARKETING 舊年計法你28 LQ 32.5 今年你係當22分
POLY MARKETING 22.6 你22
POLY 比較好!
A3 COM 你26 人地LQ 30 有啲唔穩喎
A3 轉一轉啦

A1: JS3741 <<新課程, 比較唔到..
A2: JS1201/JS1207 <<JS1201: 成績: 27.5, 要求: 31, 未達要求; JS1207: 成績: 38, 要求: 40, 未達要求
A3: JS1051 <<成績:40,要求: 44, 未達要求

唔得呀.. 要轉一轉..

A1 有啲危，計埋weighting未必咁夠分
A2 兩間都OK，啱啱去到中間分，你可以自己諗下想讀city定poly BBA
A3 基本上OK

A1搏唔搏得過 因為知我個分係weighting後的LQ
A2 有冇話邊間好 上網搵左好多都係唔知
A3 CITY COMMU OK!

三個收分好接近 而且英文得4 a1 weighting輸蝕 a3印象中仲要高過其他
建議三揀二 a3再加一個lingu求穩 同埋有心讀政政既city 政政同bu ss都係分數範圍內 睇你有冇興趣swap

三個都有啲炆，計埋weighting都同平均分差好多，唔太建議

巴打你best 5唔過20, 基本上degree得返OU揀.
所以JS9字頭既你都過左佢中位數架啦, 但係JS 9001,9002同9720都少位,得35個左右, 9717就好D,有55個位. 所以依家你係夠分, 但係有可能都要同唔少既人爭位
加油巴打

巴打你 4C + 1X ： 21分
A1: JS 2040 上年平均入學分數 21.6 [英文 乘2 中數通 乘1.5] 差0.6 可以一博
A2: JS 3545 上年平均入學分數 20.9 巴打高於收分 可以放入A2
A3: JS 2020 上年平均入學分數 22.25 雖然有155位 但巴打都差1分 有D博 唔建議巴打放入A3 放番較穩既科比較好（起碼高1至2分）

534453 history 5 bafs 3
a1 Bu ba
a2 Bu soci sci
a3 Ling u ba
想問下a1穩唔穩入？thx

A1 新科嚟wor, 我地未有data
A2 有D博wor, 同舊年ge mean 比都差成2-3分
A3 應該冇問題

巴打，poly入學要求要2科electives

A1 你大可以搏，因為我覺得A2實入到
city bba係出名少少嘅，純個人主觀覺得

巴打係咪講漏咗？

A1: poly JS3480 語言 <<成績: 20, 要求: 22.3, 未達要求
A2: cityu JS1108 公共政策 <<成績: 31, 要求: 31, 穩入
A3: lingu JS7300 social science <<成績: 20, 要求: 20.65, 差少少..

A2可放在A1 or 轉A1..

佢應該真係考得5科

巴打best 5: 21
A1: 擺A1搏得過, 差1.25分, 係有機,加上有成155個位
A2: 依個雖然只係差0.8分, 但係英文有X2加成, 巴打你英文3, 都有相當既風險, 不過搏得過
A3: 巴打雖然average過左ling u ba 收生average,但係只有高0.1分, 加上得32個學位, 要留意下.

巴打有冇諗過擺ling u SocSci落A3? 我見巴打你雖然偏重BA,但係都有性趣SocSci, 依科average低D之餘仲收多D人,收124個, 比較穏

34535*4 (chem econ)
a1: bu ba
a2: ust science
a3: bu science

巴打覺得點

A1果科唔係計中英+3X咩 4+4+4+5+6應該有23？

5453 phy5* Econ 5 BAFS 4 combine cert

a1: JS3789 Polyu surveying
a2: JS3208 Polyu BDCE
a3: JS3753 Polyu BSE

想問下咁樣穩唔穩?
另外仲想問下到底我A2嘅JS3208 Polyu BDCE
係year2 揀major嘅時候睇唔睇GPA?
身邊個個都話要

巴打21分 可以考慮ou既 JS 9003 較穩 另外 cityu 既 JS 1108 都係計4C ＋ 2X 所以報唔到

如果出黎搵工 city好定poly個名好d

poly唔睇

巴打睇得真通透 岩岩可能睇錯左, A1的確係計中英+3X, 所以你科數學可以扔埋一邊. 照咁睇你入既機會都唔細, 又有85個位, 唔需要咁擔心.

CU ECON仲穩陣過CU ENGINE? Best 5 LQ 23喎

其實我計過WEIGHED SCORE, CU ENGINE都掂到median，但我見CU ECON 收分好似高啲有啲驚

唔該巴打

大公司冇分別
細公司 應該 poly

照咁講a3唔轉應該都穩？
因為搵左好多個都唔岩放a3 而最主要想入a1就夠
唔該曬你 辛苦曬

thanks 但係如果讀broad discipline
會唔會到year2揀完major之後追唔上或者識唔到人?
因為聽人講讀bd嘅通常低幾分入會俾人杯

巴打best 5: 25
A1: 依個有D汶水, 收27分, 加上只有40個位,而且睇重英文,巴打你英文有D炒車, 但係可以放上A1一搏.
A2: 依個就老定好多, 巴打best 5已經過佢average 1.1, quota都多過A1.
A3: 依個雖然高AVERAGE1.6,但係位就幾少下, 得28個, 我建議巴打你將a2同a3掉轉會比較穩

仲有科 history. 得3

thanks
不過A2可以year2入翻surveying所以應該唔會掉轉a1 a2
如果係咁嘅話 a3轉JS3313 bd of engine係咪好D?

Push

JS4824 Q2 22，你係21，再加少少面試分
JS4401 weighted Q2 32.5，你係30，差兩分

如果咁睇其實係econ穩過engg

問多次
34354
A1:Lingu socsci
A2:Lingu contemporary eng studies
A3:ou chin
ok？

push

2邊計分唔同, 變左poly個計分方法反而益左巴打. 照咁睇a1 POLY仲穩過LINGU, 建議巴打揀D poly既科,因為基本上得poly計best 5,巴打你得益於呢樣野, 所以你睇下有冇其他poly既科擺入A3?

Jupas俠 點解你會叫人攞高D
有分別咩 唔係A1 A2 A3 都係俾Prof見到都係Band A咩

A1 bu ba 要求: 22, 成績:21, 未達到
A2 ust science舊年mean: 25, 成績:23.5, 未達到
A3 bu science 要求: 20.5, 成績:21, 達到

446(6)4 667 bio chem phy
A1 HKU biomed
A2 poly physiotherapy
A3 CU science
A1 A2 有冇機？

幫fd問 5*42444 中英數LS文學中史
A1港大文學士
A2浸大文學士
A3教大中文
求意見 酒水已備

如果搏埋js2040呢？
唔識計bu個比重 麻煩jupas俠

其實入左大學唔等於讀書，只不過係人生學習嘅另一個階段啫
會唔會俾人杯呢啲係睇你份人嘅性格，多過因為你個分嘅（你唔畀我DSE低分但first hon？）
參加多啲soc camp，咪識到多啲人囉~~

BTW BDCE聽上年講係唔洗睇GPA，照理今年都唔洗，如果你真係好想知嘅，可以打去院校問一問~~

465(5)6755
Phy chem ict

A1 poly physiotherapy
A2 HKU urban studies
A3 HKU engine
咁樣得唔得

434454 geog hist
A1 bu social science
A2 lingu social science
A3 lingu cultural study
想知穩唔穩 唔該巴打

唔使驚啦,都係講廣東話, 表現下你自己,表現下D談吐, 就冇人care你幾高分架啦, 高分係攞黎哂命既BONUS姐

巴打你best 5 19, lingu都汶水wor. 建議巴打A2揀個多人讀例如BBA, 因為冇20分要入bu lingu都比較難. A3 OU就緊係冇咩問題啦

435553 econ Chem

A1:poly Bba bd
A2: bu social work
A3:bu bba

咁樣穩唔穩 求救

再問多次

444443 econ bafs

A1 city Marketing
A2 city政政
A3 bu bba

點睇？

得19分咁我都要揀架
咁應該a2轉bba
ou我都係亂咁擺
因為入唔到8大就入hkcc

A1 要求: 24, 成績: 22, 未達到
A2 要求:22.25, 成績:20, 未達到
A3 要求:22, 成績: 20, 未達到

巴打最好放番D穩陣落A2, A3

點為之攞高D？

至於係咪淨係睇到Band A…唔怕話你知，我面試個時，係見住個面試官攞住張紙，有齊晒我A1至E20，然後問我點解唔擺佢個課程入A1…

無問題啦
但提你SW 分數係其次 重點係睇你面試既造化
加油

A1 巴打唔係差好多分, 只係差0.8 average.不過留意返雖然位多,成100個, 但係英文有X2加成, 巴打英文3可能有D輸蝕
A2 A3 都過average不過留意返 cultural study得25個位, A2有124個位, 可以衡量下要唔要調下個次序

巴打你4C+1X: 21 4C+2X: 25 B5: 22
A1: JS 2020 上年平均分數 22.25 巴打差1.25分 但有155個位 可以博一博
A2: JS 5100 LQ 19分 計英數加best 3 英文乘1.5 M1/M2乘1.5 巴打冇m1/m2會有D輸蝕 不過你本身都高過LQ 同埋有451個位 都算穩
A3: JS 2510 上年平均分數20.53 計4C＋1X 同埋收201個學生 巴打chem5* 有優勢 放入A3係幾穩既選擇

A1 數面上OK，但乘完weighting之後未必咁大機會，但都可以搏下嘅，因為A2 A3 基本上係入硬

elective 係bafs geog

A1 city Marketing (JS1007) <<成績: 20, 要求: 32.5, 未達要求
A2 city政政 (JS1108) <<成績: 29, 要求: 31, 差2分
A3 bu bba (JS2120) <<成績: 20, 要求: 21, 差1分

要諗諗wo

咁如果
A1 city info sys
A2 bu bba
A3 ling u 哲學

會唔會OK?

A1 Best five 要求: 30, 成績:29
A2 Best five 要求: 29.9, 成績:29
A3 4C+2 要求: 31, 成績:31

A2機會會大D, A3應該冇問題

JS 2020 average 22.25位有155個,機會係微,差3分,搏下會唔會攝到入去
JS 2610 依個機會大好多, 巴打你英文5, 佢英文有X2加成, 巴打會好受益於呢樣野, 咁既話巴打你既分會同LQ差1分, 同埋位都多有105個,機會幾大
JS 2040 呢個機會就細D, 差2分LQ, 巴打你best 5 19建議你考慮埋OU

三個都有啲危危乎喎
JS4601 Q2 40.3，你係37.5
JS4401 Q2 32.5，你係30.3
JS5200 Q2 40.0，你係35.0

可能要你再睇清楚啲weighting，再排過Band A…

不厭其煩再問多獲

中英數通經企
3 3 5 4 5 5
b5 22

a1 poly anf
a2 poly bd business
a3 city acct

咁ok嗎？ 今日7 點改choice啦
求大大

但BU 中英文有weighting, 會唔會好啲？因為呢兩科我只係搏一個，所以希望巴打比多啲意見我 唔該你

臨尾比粒定心丸我食下

A1: 跟city上年計分方法巴打應該係差LQ 1分左右, 所以擺A1可以一搏
A2: 跟BU計分方法,英文有1.5加成, 巴打都係差LQ 1分左右, 都係可以一搏,不過留意返得40個位
A3: A3應該擺個穩陣既, 但係巴打best 5 20, average 4分1科而ling u 收4.05, 而且收得個25個人, 有相當既風險, 建議轉個穩陣D既擺A3

因為見到poly大部分科都好似唔岩自己
JS3545又得20個位，我驚比起lingu更加唔穩

巴打今年city計分法唔同咗, 但用舊年個方法去比對番
A1 差成幾分, 唔穩wor
A2 都差成3-4分, 唔穩wor
A3 都差成3-4分, 唔穩wor

建議轉下chioce 會比較好

不厭其煩再問多獲

中英數通經企
3 3 5 4 5 5
b5 22

a1 poly anf
a2 poly bd business
a3 city acct

咁ok嗎？ 今日7 點改choice啦
求大大

mo人理我

A3 只係去到LQ, 會唔會再保障d好？

仲有咩商科好推介
想讀acct同finance

但其實我唔太想讀info sys...a1 轉搏Marketing / Management / 政政得唔得？

同埋如果a1 a2都放哂差唔多到LQ既科會唔會太搏？

A3打算都係放lingu history果埋科....

岩呀巴打, 因為JS 3545食4C+1X, 會對你好不利, 如果真係冇其他POLY科岩既, keep住咁樣先都得

一定要city?
Bu點睇

但bu bba英文有1.5weighting
我個分會唔會meet唔到lq
我想知我係咪可以穩入

同埋如果我揀cu econ 係a1
可唔可以搏一搏

唔該哂

A1: JS 3466 best 5 23.2 34個位 你得22 有D博
A2: JS 3131 best 5 22.9 74個位 未達到 唔算穩
A3: JS 1002 Median 44 你得43 放入A2
A3再簡D較穩既科啦

poly都得

bu更穩？ 但佢唔係4c +1 咩？

我比較想city, 如果純acct ge話
因為有得min econ

a1舊年收23.2 絲打22 但係學額唔多 得34個
a2舊年收22.9 但係學額就多啲 有74個
a3舊年中位數44 絲打43 但係學額有141個
三科都唔係好穩陣 都係有啲搏 建議擺返個水泡係a3

bu 應該唔得
City bba您除左acct掂到LQ, 其他都未掂到LQ
City Management 您係掂到LQ既但今年轉收4+1變相您冇優勢

但你英文得3 計返埋中文拉上補下 其實都係咁
但見你好想入BU...你咪試下放A1 博下 但我自己就覺得機會唔係真係咁大...我怕你浪費左個A1

335(5)4 44 Bafs Econ
A1 js3363 polyu investment science
A2 js3442 物業管理/js3595 金融服務
A3 js3868 computing
B4 js1006 管理科學系

唔該巴打

（5）係m1

巴打認為poly機會會大啲？我唔係好想入bu 只係邊個好啲咁

巴打你英文3左,會有D輸蝕,但係計過你既分加埋加成你都係過左LQ既分, 都過左個MED, 係位少姐, 得40個, 好難話穩入,但係高過MED亦代表你係upper quartile,機會唔細.
A1 擺CU econ可以一搏, 用返佢上年個標準巴打差0.1 average,可以試下. 但係個average係以6科為基礎,因為今年改左睇best 5,所以有可能有差別, 呢樣要留意返, 巴打你衡量下啦

請問542444geog hist,
A1JS3480
A2 Js1108
A3 放js3492 穩唔穩
但係對fashion個味野係零認識，巴打覺得有冇咩其他好選擇
唔該曬巴打

A1 要求:24, 成績: 23 >> 可以博嘅
A2 要求:23-24 成績:23>> 可以一試
A3 要求: 33 成績:33.5>> 穩入

A1: JS 3363 Mean 207 你得200分 差七分 仲要得17個位 太博啦
A2: JS 3442 Mean 146.3 你得139分 差八分 得19個位 都係太博
A3: JS 3868 Mean 196.1 你得210分 92個位 係一個穩既選擇
B4: JS 1006 Median 30.3 你得29.5 有89個位 可以考慮放入A1/ A2

A1同A2 都要考慮轉其他 機會太小

太博啦
A1 你好似都差2分
A3 好似水泡，但小心太多人揀分分鐘連A3都冇

如果將A3轉做cuhk sociology會唔會唔穩？

20分同21分真係隔條河, 21分搏入BU LINGU機會大係大過20好多, 用上年D average Bu LINGU average都係收21或以上既, 所以如果巴打唔考慮OU既都只能說搏唔搏到攝入去呢2間U 如果真係只求degree又OU不屌既話可以試下擺LINGU既當代英語, average係低過20, average 1科3.94比較有機,但係好少位. 再唔係就偏到VA既科, 但係要作品, 睇下巴打你過唔過到呢關啦. 唔夠分就試下搏D多位既例如BU既science, average 20.53比較貼地既選擇或者EDU既maths,收20分不過得34個位. 巴打你要做個心理準備啦同埋要將OU納入考慮範圍

想問多次
retaker 335444 bafs同econ

a1: js2120
a2 ,a3 : js1007, js1003, js1004

咁樣既話係咪好博?
如果係想問下有冇啲較穩既科介紹
咩科都唔緊要 我但求有u讀

咁即係點

jupas俠你好
345*454 econ history
a1: hku nursing
a2: hku ba
a3: cu econ
麻煩晒

city 計4+2 marketing 上年lq32 上年計法weight完我 32
如果係咁poly/city?
city commu also 4+2 佢lq mean both 30

巴打你應該搵d poly best5 中weighting 既
City bu bba你都冇乜優勢 除左city acct你有LQ 可放A2

best 5: 23
4C+1X: 22

A1; 雖然差LQ 1分,但係讀理科優先,巴打你冇乜優勢wor
A2: 呢個比上面好D, 都係差LQ 1分, 搏得過, 不過佢話best 5必須包括中英文, 姐係可能睇重中英多,巴打你文科唔算標青, 好D難度
A3: 跟佢計分方法巴打係高過佢average既, 但係留意返佢上年計分方法係用6科, 而今年用best 5,加上冇今年best 5既average收生分數,可能會有差距, 建議巴打你再度度個排法

City marketing 如果我冇記錯，今年收4+1 only

yes 所以我唔知會有咩影響 想問問
但就算按上年計法我都係32 not 28

A1 計埋weighting之後，相差個分都大，唔建議留
A2 差兩分，可能放A1搏下好少少
A3 呢科weight數學好重，計埋相差個分都大，擺A1都搏有少少，唔建議留

你可能要留意下唔同科啲weighting，計一計再排過…

A1 要求: 22.3 成績: 21>>唔太穩
A2 要求: 30.5-31 成績:30>>唔太穩
A3 要求: 21.1 成績:21>>可以一試, 但如1你對fashion 冇興2都唔建議入。因2都chur 同需要做D 時裝design。

咁唔怪得你會要人擺高D
咩原來完全看得哂

444443 Econ BAFS

Option 1 :
A1 Poly Global Chain Management
A2 City Info Sys
A3 LingU BBA

Option 2 :
A1 City Marketing
A2 City Management Science
A3 LING U BBA

點睇?

唔該曬你 辛苦曬

唔好意思 想問多次cu econ
佢個計分方式係點？
即係我差0.1分 先去到佢個average?
麻煩哂

咁a1 a2博唔博得過 定係要轉
唔該哂

萬分感謝
Ou就未必了，報左hkcc，冇bu offer就會去讀搏返上u
咁我將js2610排上a1會好啲？定keep返而家js2020係a1, js2610 a2?
同埋其實我electives224係咪都唔可以搏其他u?

445454 geog phy
A1 hku science
A2 cu science
A3 bu social science
咁樣排A1A2會唔會太搏 A3又夠唔夠穩
唔該巴打

巴打巴打, 佢個計分計best five。

我想BandC至BandE要點排

巴打唔該哂！其實我最想入都係ECON，但係Q2咪係22.75分咩？都係當22？

我諗住ENG safe 先放Q2.. 唔想搏輸左no offer

A1: JS 4501 Median 42 你得39分 高風險值得博
A2: JS 3612 Best 5 28.2 你得30分 幾穩
A3: JS 6963 Best 5 24 你30分 好穩

335（5）4 5 3 phy chem
幫朋友問
a1: ust engine -> 惦上年lq
a2:poly bd of engineering －＞惦上年median
a3:city civil －＞惦上年median

想問咁樣穩唔穩陣？聽聞今年放ust engine a1會加1分？？thx

我既睇法係既然3個都唔算好穩都有搏既成分咁不如將最有機既JS2610放上A1搏佢睇到你好想入依個科仲好, 正如樓上巴打話面試官會睇到你BAND A-E既排法,你將佢擺落A1搏佢睇到就最好既方法

Jupas巴
BU social sci英文係咪有x2加成？
即係js2610 英文都可以x2？
如果我4c+1=20 best5=21 但英文有5
好唔好放js2610係A2？

唔該巴打

呢個排法無問題，基本上A1穩入，甚至你A1再搏另一個課程都得
就算CU定UST你都應該入到，所以係睇你中意讀邊間多啲~~

53434 有冇可能入到嶺U中文系或文學
唔該巴打

可以一試, 但A3要擺科穩入 過MEDIAN的

想問樓主巴打 小弟感嘅成績感樣排點睇

中 5*
英5
數5
通 5
Econ 5
BAFs 5*
A1 JS4254 CUHK global economies and finance

A2: JS6860 HKU asset management and private banking

A3: JS4202 CU integrated bba

唔該曬Ching

A1 要求: 23-26, 成績:22
A2 LQ: 24, 巴打成績:22
A3 要求:21.8 成績:22

A3會穩嘅, A1&A2 最好放D差一分

好 唔該哂巴打
同埋其實我唔係巴

最後一問
434444 econ bafs
A1 city cs
A2 poly computing
A3 lingu bba
咁樣o唔ok?

4 4 5 4 5bio 3econ

A1 city account js1002
A2 bu account js2110
A3 lu bba js7200

求救

a3 100% fail

a3 接實

中3英4數4通4ICT4THS4

a1 city cs
a2 poly computing
a3 city scm (已交portfolio)

咁排好冇？ 問最後一次 唔該晒

A1上年收5.7, 你個分係5.33, 都差都幾遠下喎 加上佢收得25個人, 放A1都未必入到
A2 新科目, 個分都可以參考下6767同6781, 大概31分左右, 你都過既, 但收得20人就有少少風險, 擺A2都可以搏下
A3上年收4.8833, 你個分絕對夠入, 擺A3好穩陣

基本上都無咩問題, 不過咁排有一定機會跌去A3
睇下A1會唔會轉一科無差得咁遠既 但如果好想搏都可以搏下

444344中史geog

A1 city Asian studies
A2 city政政
A3 poly政政
之後就lingu文科

唔想讀edu同ou
有無機？
文科仔唔知有乜好讀
利申借人ac

麻煩晒

AMPB 我聽個professor 話寧收得少都唔收底分interview 個陣
我諗a2太搏

巴打求回

最後一問
3344 4 econ 5 chem

A1 city account (用計分器計過 weighting 欠2分）
A2 Bu science
A3 edu business

A1博account 定 e&f 好 兩個都weighting 完欠兩分

A1 幾乎冇可能

A2穩唔穩？始終唔係好想入lu

巴打你個分below mean , 呢兩科嘅best five都20-21
但你個best five 係19, 都有D炆嘅

a2 擺bu bba的話非常穩陣 y2可以任揀 到時都可以揀翻acct

A2 邊止差2分，你差LQ4分喎

係a1先至岩

6 4 4 3 bio4 econ3
City social work
Poly bilingual
Twc nursing degree
咁樣可以嗎？

輸哂weighting 唔好擺a1 英數咁低

慣左口, 絲有冇興趣留個contact慢慢斟下點規劃大學生涯

但係bba成4十幾人爭一個位

Bu 我都驚

你acct仲少位喇 你4+1 仲高過上年 怕咩

唔撚玩jupas啦 無得玩 retake算啦唉

intake少 變動好大架 多就唔怕

你咩分？

幫朋友問

443444 bafs T&I

A1 JS1041 School of Creative Media
A2 JS1204 BSc Computer Science
A3 JS2320 Bachelor of Communication - Film Major (Animation and Media Arts Concentration)

想問下院校其實係咪知你排佢係band A既第幾？
因為聽過有師兄夠分擺左cu medic係A2唔收

435553
打算放bu bba a3

A1: JS 1204 LQ 28 你得27 未達到 有D博
A2: JS 3868 Best 5 20.9 你得19 不過有92個位 可以一試
A3: JS 7200 best 5 平均4.11 你得3.8 唔夠穩 建議巴打你轉其他科

睇番個網bu acct有50個位，bba專修侍定得40炸喎

英文3有啲洩底。。

急既黎TG 啦!!

@Jupasman

係 但jupas俠幫我計左 話係上年uq

mymymy bad 你咁擺係岩 未update自己

33525(phy)5(bio)
A1 poly mechanical engineering
A2 poly BD engineering
A3 poly engineering physics
想問咁排穩唔穩陣?如果淨係想讀考到牌嘅N展應該點排可以再穩陣啲??

cu engineering 21 分LQ
(M1/M2/MATH x 1.75, science x 1.5 LS x 0.5 所以你理科ok都有機

poly engin 21.8
mechanical engineering 新科唔知係點
engineering physics 20.5 都穩既

建議你可以揀cu engin

麻煩巴打再幫我睇睇咁樣可唔可行
454344 Econ Hist
4c+1=20 best5=21

A1 BU BA js2020
A2 BU social sci js2610
A3 Edu Eng/Lingu BA

best 5: 21
4C+1X: 18

A1: 巴打依個新科wor, 冇參考分數, 擺係A1可以搏下,但普遍engine都收23或以上,有相當既風險, 但係新科依D話唔埋,有D engine收21, 20
A2: 呢個收21.8,差0.8 加上唔算好多位,69個, 都搏得過
A3: 呢個收20.5, 過左0.5, 係唔錯既,但係留意返只有22個位.

今年啲分低左咁撚多

A1: JS 2020 入學平均分 22.25 你得20 差成兩分 雖然155個位 但都好博下
A2: JS 2610 入學平均分 21.8 可以一試 考慮調上A1
A3: JS 8117 Best 5 21 你岩岩好 考慮上A2 JS 7100 平均收分4.19 你得4 唔建議入A3
A3 建議放較穩既科（高約一至兩分）

3454 44 (phy econ)
a1 js 1003 city e and f
a2 js 1004 city information system
a3 js 1201 city AOE / BU bba ?

A2:同中位數差1分,機會幾大, 應該已經達到/過左LQ
A3: 去到個med, 應該已經穩, 冇太大問題

A1: JS 1003 LQ 31.5 你得30.5 佢有164個位 可以博一博
A2: JS 1004 LQ 30.5 今年改咗計分方法 4C+1X 睇番DATA 你個分岩岩好掂到LQ 都算達到要求
A3: JS 1201 LQ 30 你30.5 只係高0.5 未算好穩 JS 2120 入學平均收分 21.2 你22分 都係未算好穩 睇番分數差距 bu bba 相對較穩

A1: 依個有D汶水, 22.25 average 同埋計4C+1X, 不過位比較多有155個
a2: 依個機會會大D, 因為絲打/巴打你英文有5, 佢英文有X2加成, 機會唔細.
A3: LINGU BA average 4.19,絲/巴你average 4,但係位只有32個, 擺A3有風險.
EDu ENG 都唔太穩, 收21分又得32個位

見你對SOCsci都有興趣,有冇性趣揀lingu socsci,average收4.13, 分低D又收124個

你絲定巴?

求求巴打幫幫忙

A1 搏得過,無問題
A2 都OK
A3 呢個放係A3好似無咩意思,因為呢科無收生分數可以參考,而且學額又少, 巴打你仲有無其他心水?

344444
A1 city marketing
A2 city management science
A3 city 政政

會唔會太博

a1 bu ba js2020
a2 ling u ba
a3 未諗到
如上，想問a1a2穩唔穩

A1: JS 1101 LQ 32 你得28分 上年通識乘1.5 但今年冇 計番分 你都差兩分 呢科都幾博下
A2: 唔肯定你科bilingual 如果係JS 3480既話 上年平均收分22.3 你得21 差1.3分 有D博 考慮放上A1
A3: JSS T01 Median 19.3 你best5 21都算穩

巴打你考慮下改一改A1同A2

A3放高小小係指可以放高分小小既科？定係指creative media要放高d？我a1,a2係咪穩?多謝巴打

如果將A3轉做City Mechanical eng&biomedical eng 點睇???

334445(bio bafs)
A1 cityu social science
A2 eduhk accounting
A3 eduhk science
會唔會太博

A1: 1.5分差, 但係係根據佢上年既計分標準黎計, 今年已經改左4C+1X同冇左加成, 可能會有偏差
A2: 依個都係差2分左右, 幾汶水
A3: 呢個就差1分, 亦都會101個位, 機會唔細

巴打best 5同4C+1X都係19分, 其實bu同lingu都平均收20分以上, 所以巴打依個排法算係最合理最好

Econ hist

ching a1 a2 差好多分喎 我數高你1分都唔敢放你呢個combination

分流排JUPAS GOGOGO

SocSci指applied socsci?
我當你係既話,A1 你攞28, 佢LQ 32,差距太大唔建議搏
A2 edu 睇4C+1X, 咁既話你19分, a2, a3都差2分, 加上都係得40個位左右都幾搏

首先,真係唔建議三個都放曬同一間院校
以上年分數睇,A1上年32.5/32, 你得29,其實你見到個range好細,你呢個分應該好難可以搏到入去
A2呢,其實巴打,A1A2唔好放同分既野落去 仲要係同學院,你正路入唔到A1都唔會入到A2
A3你放科你高分過佢既科落去啦,最起碼你都要放同分 而且上年31/30.5,你係29分,其實放A1我都覺得太搏喇

絕對會, 用city計分器巴打你有41, 過左佢med 40同埋佢有100個位, 呢個A3點都穩過得22個位既eng phy

咁如果a1既話有冇咩可以推薦下
A2同3我睇佢jupas個網話計best5所以先諗住睇下有冇機會

Option1:
A1: JS 3533 best 5 21.8 你得20分 差1.8分 得25個位 有D博
A2: JS 1004 LQ 30.5 計番加乘 你得26分 有97個位 今年冇咗加乘 唔建議放入band A
A3: JS 7200 平均收生 4.11 你得4分 唔夠穩 不過有147個位 考慮放上A2

Option2:
A1: JS 1005 LQ 31.5 計番加乘 你得29分 差2.5分 太博
A2: JS 1006 LQ 32 你得29分 差三分 如果你真係好興趣 JS 1005 or JS 1006放入A1 但機會都好微
A3: JS 7200 同option 1一樣

option 1 & 2 既 A3 都要考慮下放入較穩既科（高一至兩分）
而家兩個option都太進取

33245(econ)6(旅款)
A1排JS4355中大通識教育
A2排JS8325 Edu PE
A3排JS8651 Edu psy

咁放得5得😞😞😞

434653 中史電腦
A1中大 文研 (js4020)
A2浸大 地理/歷史/社會學及通識教育（js2680)
A3理大 政政 (js3545)
B1城大 政政 (js1108)
B2教大 中史教育 (js8416)
B3教大 小學常識 (js8234)

咁樣排得唔得？
同埋我個分同城大犯罪心理學係咪無緣？
城大政政定理大好啲？

唔該晒

Pish
巴打唔好skip我

想讀社工 有21分
A1 bu
A2 poly
A3 city
會否比較易入

Sor巴打, 可能佢係上年既計分標準. 佢今年係計best 5,咁計既話會近D,差1分, 不過都係個句,位唔多但搏得多. 我諗巴打OU都係冇性趣架啦? 巴打對LINGU當代英文或者BBA 風險管理有冇性趣? 收分比較低比較大機會

我:
3354 Bio4 Chem 5
Best 5 =21

A1 cu engine js4401

A2 mechanical and biomedical engineering Js 1207

A3 city u energy and environment js1051

A3高過median 2分(weighted )

咁排得唔得？比的意見我😀

點解收最低既分bu反而擺a1???真心唔明

detail please

7446744

Best 5: 28

A1 HKU Surveying

A2 HKU BA

A3 HKU BA BED

咁樣ok? A1大唔大機會？唔該曬

44435*3 econ phy
4c1x:21 best5:21
想讀bba

A1: Js1003 Cityu Economics and Finance (Bachelor of Business Administration)

A2: Js2120 bu BBA

A3: Js2610 bu BA/BSocSc
OR
Js2110 bu BBA(ACCT)

唔該曬

Band b諗住擺ou nursing
Ling u風險管理都有諗過
但最重要都係想social science 同eduhk

A1好汶水wor都差好多下,唔好諗啦
A2, 差1分,同埋留意要出席能力試同埋得29個位\
A3 夠分但係都係要出席能力試, 位就更加少得20個

有冇性趣去D多D位既科例如poly既computing有92個位,又夠分又多位

A1 ust acc
A2 cu Ibba
A3 ust bba 定 city bba ？

ok 嗎？

A1差好遠bo,依個換個啦
A2 依個差LQ 2分, 有79個位,搏一搏無妨
A3 依個差成2分,仲要得20個位, 換過啦,太搏啦

20位唔想讀EDU同OU咁LINGU既當代英文應該幾岩你, 可以擺落A3試下, 不過得25個位

唔好唔理我

best 5: 27
4C+1X: 26
4C+2X: 31

A1: 差0.5分, 40個位, 搏得過
A2: 呢個average差0.04 但係有197都係幾穩陣既
A3: 呢個你分又夠位又多,非常穩陣

A1唔係差太多分搏得過

幫fd問
4324 35*(bio history)
Eduhk history
Bu 中國研究
Lingu 文化研究
會唔會好博🤦🏻‍♀️

會, 得EDU計best 5都搏, 更何況bu lingu, 2間都收20以上

幫我睇下阿Jupas 大俠
Help

幫朋友問
A1 js3674 poly shipping and transport logistics
A2 js1204 city cs
A3 lingu bba

345444 econ+bafs

想問A3穩唔穩?
咁排又啱唔啱?
唔該

A1: 係差咁D分 6科average收4.21而巴打你4分但係有500個位係有相當既機會入既
A2: 呢個過左佢個med又有100個位,穩呀
A3: 反而依個同LQ 有0.5分差距位都冇咁多, 建議巴打將A2A3掉轉

巴打點計到A3高過MED 2分

634544 中英數通econ geog

a1 中大中文教育(js4331)
a2 港大中文教育(js6080)
a3 bu文學士(js2020)

咁樣排穩唔穩 唔該曬

我細佬個同學 best6 38唔揀medic揀speech hearing 佢就36揀law 後生仔女真係鐘意踩鋼線...

唔該jupas俠

A1 上年lower q 嘅best five 都要29, 機會真係唔大
A2 穩入啦
A3 穩入啦

加油巴打

代問

345343 econ ict
Best5 19
想讀BU或poly
唔會擺公大
科就想揀bba
A1 BU BBA 但係唔知入邊邊個bba值得搏
A2 JS7200 LU BBA
A3 諗唔到邊科較穩接得住
因為另外hkcc都有bba marketing offer 所以想band A搏啲
A1 A3求意見 唔該哂

唔該曬

A1唔建議博, A2可以一試。
即係將A2放落A1

如果我放bu 中國研究社會科學學士係a2 再將ou放係a3 o唔ok
19分真係好危 冇咩選擇

唔該曬巴打

A3 js1051 係英x2 中x1 math x2.5 ls x1 chem x2.5 bio x2

我 3x2 + 3 + 5x2.5 +4 + 5x2.5+ 4x2 =46
median=44

有錯求指正

你A1同A2既計分方法都唔同,巴打可唔可以俾埋你個詳細分數俾我
而A3 你係想讀CITY 邊一科?

巴打請提供分數

444443 Econ BAFS

A1 City 政政
A2 City Creative Media
A3 City Computer Science

點睇?

5*4455(econ)5(bafs)3geog

幫fd問
有大學conditional offer
又符合哂啲條件
係咪就會收

咁排法無問題呀, A1可以搏,因為你A2同A3都幾穩

A1 舊年lower q 係31.5, 幫你計番你係30分。有D博wor
A2 你個4C+1 都過舊年ge lower q, 但低過舊個mean。
A3 JS2120 舊年個lower q and mean 都係22 難博D
JS2110 就大機會D last year lowerq and mean 係21

4 4 5 5 5*(bio) 5*(chem)

A1 polyu medical lab sci
A2 polyu optometry
A3 cu science

得唔得?

why not
A1 PAC
A2 UST ACCT
A3 UST SBM

A1: JS 4020 上年計4C+2X 平均收分 4.666 今年改計best 5 巴打你個best 5分係22 平均分係4.1666 差少少 都可以博一博
A2: JS 2680 上年平均收分 21.62 你有22分 高於上年分數 放A2 都合理
A3: JS 3545 上年收分 20.9 計best 5 你有22分 都幾穩
B1: JS 1108 LQ 30.5 英文乘2 通識乘1.5 你有30分 未達到
B2: JS 8416 Best 5 21 考慮調上B1
B3: JS 8234 Best 5 22 考慮排B2

cityu 犯罪學 上年LQ 32 你得28分 真係唔洗諗
以巴打既分 polyu 政政穩入過cityu

係呀 帶定留位費去啦

你好Jupas俠，我想問HKU工程考慮你Best5遇到同分數時，會唔會用4C＋2來篩選？